Which layer of the OSI model converts raw bit streams into frames?
A. Data Link Layer
B. Network Layer
C. Transport Layer
D. Physical Layer
ANSWER: A

What is the function of the Network Layer in the OSI model?
A. Routing packets between devices
B. Data encryption
C. Error detection and correction
D. Establishing sessions between applications
ANSWER: A

Which protocol in the TCP/IP model ensures reliable data transmission?
A. HTTP
B. TCP
C. IP
D. UDP
ANSWER: B

Which layer in the TCP/IP model is equivalent to the Data Link layer in the OSI model?
A. Internet Layer
B. Network Access Layer
C. Transport Layer
D. Application Layer
ANSWER: B

In the TCP/IP model, which protocol provides unreliable, connectionless data transfer?
A. HTTP
B. ICMP
C. UDP
D. TCP
ANSWER: C

Which protocol does the Transport Layer of the TCP/IP model use to ensure reliable delivery of data?
A. HTTP
B. ICMP
C. TCP
D. UDP
ANSWER: C

Which layer of the OSI model is responsible for ensuring that messages arrive error-free and in the correct sequence?
A. Session Layer
B. Transport Layer
C. Network Layer
D. Data Link Layer
ANSWER: B

Which protocol is used to determine the MAC address of a device given its IP address in the TCP/IP model?
A. ICMP
B. ARP
C. FTP
D. UDP
ANSWER: B

What does the Transport Layer in the OSI model use to control data flow and ensure reliability?
A. Routing protocols
B. Checksum
C. Session control
D. Flow control
ANSWER: D

Which layer of the OSI model handles data encryption and compression?
A. Application Layer
B. Transport Layer
C. Session Layer
D. Presentation Layer
ANSWER: D

Which layer of the OSI model is responsible for error detection and correction in data frames?
A. Data Link Layer
B. Network Layer
C. Physical Layer
D. Transport Layer
ANSWER: A

Which of the following is NOT a protocol used at the Application Layer of the TCP/IP model?
A. ARP
B. FTP
C. DNS
D. HTTP
ANSWER: A

Which protocol operates at the Internet Layer of the TCP/IP model?
A. HTTP
B. IP
C. FTP
D. ARP
ANSWER: B

Which of the following protocols works at the Application Layer of the TCP/IP model?
A. TCP
B. IP
C. FTP
D. ARP
ANSWER: C

Which of the following is a protocol used in the Transport Layer of the OSI model?
A. TCP
B. ARP
C. IP
D. SMTP
ANSWER: A

Which network topology connects all devices to a central hub?
A. Star
B. Mesh
C. Bus
D. Ring
ANSWER: A

What protocol does the Transport Layer in the TCP/IP model use for connectionless communication?
A. UDP
B. TCP
C. FTP
D. IP
ANSWER: A

What is a key disadvantage of the bus topology in networking?
A. It provides more network security
B. It is difficult to troubleshoot faults
C. It is expensive to set up
D. It uses more cabling than star topology
ANSWER: B

Which of the following is a characteristic of analog signals?
A. They vary in steps over discrete intervals
B. They are used only in wireless transmission
C. They consist of binary values
D. They vary continuously over time
ANSWER: D

Which of the following protocols is connection-oriented?
A. HTTP
B. UDP
C. TCP
D. IP
ANSWER: C

Which type of network spans the largest geographical area?
A. PAN
B. WAN
C. LAN
D. MAN
ANSWER: B

What is the function of a Network Interface Card (NIC)?
A. Control the flow of data on the network
B. Amplify signals on the network
C. Provide IP addressing
D. Provide a physical interface between the network and the computer
ANSWER: D

What does a router use to forward data between networks?
A. Frame Number
B. MAC Address
C. IP Address
D. Data Packets
ANSWER: C

Which factor does NOT affect network performance?
A. Latency
B. Cable length
C. Protocol used
D. Bandwidth
ANSWER: C

Which topology provides a dedicated link between every two nodes in the network?
A. Star
B. Bus
C. Ring
D. Mesh
ANSWER: D

In the TCP/IP model, which layer handles IP addressing and routing?
A. Network Access Layer
B. Transport Layer
C. Internet Layer
D. Application Layer
ANSWER: C

What type of signal is used in wireless communication?
A. Electrical
B. Coaxial
C. Optical
D. Radio Frequency
ANSWER: D

Which layer of the OSI model is responsible for establishing, maintaining, and terminating sessions?
A. Network Layer
B. Application Layer
C. Physical Layer
D. Session Layer
ANSWER: D

What is the main difference between a hub and a switch?
A. A hub uses IP addresses, while a switch uses MAC addresses
B. A switch increases network speed, while a hub decreases it
C. A switch forwards data only to the intended device, while a hub broadcasts data to all devices
D. A hub is used for wireless networks, while a switch is for wired networks
ANSWER: C
