What does FTP stand for?
A. File Transfer Protocol
B. Fast Transmission Protocol
C. File Tracking Protocol
D. Free Transfer Protocol
ANSWER: A

What port does FTP use for its control connection by default?
A. 20
B. 21
C. 69
D. 80
ANSWER: B

Which of the following protocols does TFTP use for file transfer?
A. TCP
B. UDP
C. HTTP
D. SMTP
ANSWER: B

What is the primary purpose of TFTP?
A. Large file transfers between users
B. File transfers without authentication for bootstrapping devices
C. Secure file transfers over the internet
D. High-speed video streaming
ANSWER: B

What port is used by TFTP by default?
A. 21
B. 20
C. 69
D. 8080
ANSWER: C

Which protocol is connectionless and does not provide guaranteed delivery?
A. FTP
B. HTTP
C. TFTP
D. SFTP
ANSWER: C

Which protocol supports user authentication through a username and password?
A. TFTP
B. FTP
C. HTTP
D. ICMP
ANSWER: B

Which feature is supported by FTP but not by TFTP?
A. Directory listing
B. Fast transfers
C. Block-based data transfers
D. Bootstrapping
ANSWER: A

In which mode does the FTP server initiate a data connection to the client?
A. Active mode
B. Passive mode
C. Streaming mode
D. Secure mode
ANSWER: A

Which protocol is better suited for transferring large files securely?
A. FTP
B. TFTP
C. Telnet
D. DNS
ANSWER: A

What is the maximum block size used in TFTP transfers?
A. 1024 bytes
B. 2048 bytes
C. 512 bytes
D. 256 bytes
ANSWER: C

TFTP is often used in what kind of network operations?
A. Web browsing
B. Firmware updates and device bootstrapping
C. Video conferencing
D. Email transmission
ANSWER: B

What is a major limitation of TFTP compared to FTP?
A. TFTP cannot transfer text files
B. TFTP has no authentication or security features
C. TFTP is slower than FTP
D. TFTP requires a secure connection
ANSWER: B

What transport layer protocol does FTP use?
A. UDP
B. TCP
C. ICMP
D. HTTP
ANSWER: B

Which of the following is NOT a typical function of FTP?
A. Uploading files
B. Deleting files
C. Downloading files
D. Initializing network devices
ANSWER: D

Which file transfer protocol is more reliable due to its connection-oriented nature?
A. TFTP
B. FTP
C. HTTP
D. IMAP
ANSWER: B

Which of the following protocols can be used for secure file transfers by adding encryption?
A. FTPS
B. TFTP
C. HTTP
D. SMTP
ANSWER: A

FTP uses two separate channels for communication, the command channel and the ________ channel.
A. Control
B. Data
C. Transfer
D. File
ANSWER: B

TFTP transfers files in ________ blocks.
A. Fixed-size
B. Variable-size
C. 1 KB
D. 256 byte
ANSWER: A

In FTP passive mode, who initiates the data connection?
A. Server to client
B. Client to server
C. Both client and server simultaneously
D. Neither; it is stateless
ANSWER: B

In FTP passive mode, which entity defines the port for the data connection?
A. The client sends a command to define the server's port
B. The server defines its own port and waits for the client to connect
C. The client defines its own port and connects to the server's data channel
D. The server uses a predefined port for both control and data
ANSWER: B

Which FTP command allows the client to list files in the current directory, but might behave differently depending on the server's OS?
A. RETR
B. LIST
C. DELE
D. STOR
ANSWER: B

TFTP operates over UDP, which is connectionless. What happens if a packet is lost during a transfer?
A. The transfer resumes automatically with the next packet
B. The server automatically resends the packet
C. The transfer halts and must be restarted manually
D. The client requests a retransmission of the lost packet
ANSWER: D

How does FTP ensure that files transferred in binary mode maintain their original structure across different systems?
A. By converting binary files into text format
B. By bypassing text encoding conversion
C. By using ASCII code for data transfer
D. By compressing the file during transfer
ANSWER: B

What role does the FTP "PORT" command play in active mode file transfer?
A. It instructs the server which port to use for the control channel
B. It opens a specific port on the client for the server to connect to during data transfer
C. It initiates a secure connection on a predefined port
D. It opens a dynamic port on the server for passive connections
ANSWER: B

Which error control mechanism is missing from TFTP that FTP inherently supports through its transport protocol?
A. Retransmission control
B. Checksum validation
C. File permissions management
D. Acknowledgment of receipt of data blocks
ANSWER: A

When transferring files with TFTP, how does the protocol handle files larger than 512 bytes?
A. It sends the file in a single packet
B. It divides the file into 512-byte blocks and sends each block separately
C. It switches to a different mode for large files
D. It uses multiple channels to transmit the file in parallel
ANSWER: B

What feature of FTP is leveraged when the user needs to synchronize large directories across multiple systems without re-downloading unchanged files?
A. LIST command
B. File checksum verification
C. Resume interrupted transfers
D. Active mode data channels
ANSWER: C

How does TFTP handle file transfer security when used over a public network?
A. TFTP encrypts the data by default
B. TFTP uses a combination of username and password for security
C. TFTP has no native security features and relies on external mechanisms
D. TFTP uses a secure control channel but an unsecured data channel
ANSWER: C

Which condition must be true for an FTP server to operate in passive mode behind a firewall?
A. The firewall must allow inbound connections to the client’s dynamic port range
B. The firewall must allow outbound connections to the server’s control port only
C. The firewall must allow the server to initiate outbound data connections
D. The firewall must block all dynamic ports to ensure passive mode works
ANSWER: A

If a file transferred using FTP appears corrupted on the receiving end, what is the most likely cause if the file was sent in ASCII mode?
A. The file was compressed incorrectly
B. The file contained text encoding mismatches between systems
C. The binary structure of the file was altered during transfer
D. The file's checksum was incorrect
ANSWER: C

What happens if a TFTP client requests a block size larger than the server’s default?
A. The server automatically increases its block size
B. The transfer fails due to mismatched configurations
C. The server will ignore the request and use its default block size
D. The client splits its blocks accordingly to match the server's default
ANSWER: C

What is the consequence of running an FTP server in active mode without proper firewall configuration on the client-side?
A. The data transfer will fail due to the client’s firewall blocking incoming connections
B. The server will switch to passive mode automatically
C. The transfer will succeed but be insecure
D. The FTP client will dynamically reconfigure its firewall settings
ANSWER: A

In TFTP, how does the server handle a situation where the client has not received an acknowledgment (ACK) for a specific block?
A. The server retries the transmission after a timeout
B. The server terminates the connection and requires a manual restart
C. The server assumes the client received the block and continues
D. The server sends the next block without waiting for the ACK
ANSWER: A

What is a major vulnerability of FTP if used without encryption in modern networks?
A. FTP prevents file transfer interruptions
B. FTP allows unauthorized modifications to files in transit
C. FTP exposes both control commands and data in plaintext, making them susceptible to eavesdropping
D. FTP forces files to be split into smaller parts, which can cause corruption
ANSWER: C

In a large-scale network, why would TFTP be preferred for firmware updates over FTP?
A. TFTP is faster due to its connection-oriented nature
B. TFTP's stateless design minimizes resource overhead for devices like routers and switches
C. TFTP supports advanced security features like FTPS
D. TFTP is compatible with encrypted file transfers
ANSWER: B

What occurs when an FTP client uses the RETR command during a file transfer?
A. The client retrieves the server’s directory listing
B. The server sends the requested file to the client via the data channel
C. The client instructs the server to rename the file
D. The server stores the file sent by the client
ANSWER: B

Why is it difficult to use TFTP for transferring complex directory structures or multiple files?
A. TFTP lacks directory listing and file manipulation capabilities
B. TFTP does not support UDP in certain network environments
C. TFTP requires manual port forwarding for each file
D. TFTP only works on TCP-based networks
ANSWER: A

How can FTP provide enhanced security over the default configuration?
A. By implementing TLS/SSL encryption in FTPS
B. By disabling user authentication entirely
C. By using ASCII mode for all transfers
D. By relying solely on TCP's built-in error handling
ANSWER: A

In TFTP, which process ensures data integrity if the file size exceeds 512 bytes?
A. Data is compressed before transfer
B. Files are divided into segments and acknowledged by the receiver block by block
C. The entire file is transferred as one entity without checks
D. The server uses multiple simultaneous channels for the transfer
ANSWER: B

What does SSH stand for?
A. Simple Shell
B. Secure Shell
C. Secure Socket Host
D. Secure Server Host
ANSWER: B

What is the primary purpose of SSH?
A. Secure file sharing
B. Secure remote access
C. Backup network configurations
D. Send emails
ANSWER: B

SSH uses which encryption method for securing data?
A. Symmetric encryption
B. Asymmetric encryption
C. No encryption
D. Hybrid encryption
ANSWER: B

Which SSH version is considered more secure and recommended for use today?
A. SSH-1
B. SSH-2
C. SSH-3
D. SSH-4
ANSWER: B

What command is used to generate RSA keys in SSH on a Cisco device?
A. generate rsa key
B. crypto key generate rsa
C. ssh-keygen
D. create rsa keypair
ANSWER: B

What is the default port used by SSH?
A. 21
B. 23
C. 22
D. 25
ANSWER: C

What is the minimum recommended modulus size for generating RSA keys in SSH for secure communication?
A. 512 bits
B. 768 bits
C. 1024 bits
D. 2048 bits
ANSWER: D

Which command enables SSH input on virtual terminal lines in a Cisco device?
A. transport input telnet
B. transport input ssh
C. transport input secure
D. enable ssh
ANSWER: B

Which of the following is NOT an authentication method used by SSH?
A. Password Authentication
B. Public Key Authentication
C. Token-based Authentication
D. Certificate-based Authentication
ANSWER: C

What command displays the current SSH configuration on a Cisco router?
A. show ssh status
B. show ip ssh
C. display ssh
D. show config ssh
ANSWER: B

Which protocol does SSH replace for secure communication over networks?
A. HTTP
B. Telnet
C. FTP
D. SMTP
ANSWER: B

What is the purpose of setting a domain name on a Cisco device during SSH configuration?
A. It helps in DNS resolution.
B. It associates the RSA keys with the domain name.
C. It is mandatory for public key encryption.
D. It allows IP address filtering.
ANSWER: B

How does SSH ensure data integrity?
A. By using digital certificates
B. By using checksum verification
C. By using message integrity checks
D. By re-sending the data
ANSWER: C

What is the default username created with privilege 15 on a Cisco device for SSH?
A. admin
B. root
C. user
D. system
ANSWER: A

What is the purpose of the command "exec-timeout 5 0" in SSH configuration?
A. To set a 5-second timeout for connections
B. To limit the session to 5 minutes
C. To set a 5-minute timeout for inactive SSH sessions
D. To log out the user after 5 login attempts
ANSWER: C

Which of the following commands configures a Cisco device to accept local authentication via SSH?
A. username admin local
B. transport ssh login
C. login local
D. ssh authentication local
ANSWER: C

SSH can tunnel other protocols securely using which feature?
A. Port mirroring
B. Port scanning
C. Port forwarding
D. Port blocking
ANSWER: C

Which command is used to access a Cisco router using SSH from a remote system?
A. telnet admin@192.168.1.1
B. ssh admin@192.168.1.1
C. login ssh 192.168.1.1
D. connect ssh 192.168.1.1
ANSWER: B

What is the major security vulnerability of SSH version 1?
A. No password encryption
B. Weak encryption algorithm
C. Vulnerability to man-in-the-middle attacks
D. No support for port forwarding
ANSWER: C

Which command disables Telnet and allows only SSH access on Cisco virtual terminal lines?
A. line vty disable telnet
B. transport input ssh
C. no telnet input
D. disable ssh input
ANSWER: B

Which cipher is used by default in SSH for symmetric encryption in SSH-2?
A. AES
B. RSA
C. 3DES
D. Blowfish
ANSWER: A

What is the function of the Diffie-Hellman key exchange in SSH?
A. Encrypt the data transmission
B. Generate public/private key pairs
C. Ensure mutual authentication between client and server
D. Securely exchange cryptographic keys over an insecure channel
ANSWER: D

What command allows you to restrict the SSH protocol version to only use SSH-2 on Cisco devices?
A. ip ssh version 1
B. ip ssh version 2
C. set ssh version 2
D. ssh only version 2
ANSWER: B

Which of the following is a potential vulnerability in SSH if public key authentication is not properly configured?
A. Weak encryption
B. Replay attacks
C. Brute-force attacks
D. Man-in-the-middle attacks
ANSWER: D

What command would you use to specify a non-default SSH port (e.g., port 2222) on a Cisco device?
A. ip ssh port 2222
B. ssh set port 2222
C. ip ssh port override 2222
D. ip ssh port 2222 rotary
ANSWER: D

In SSH, what mechanism is used to verify the identity of the server when public key authentication is used?
A. Server sends a private key to the client
B. Client compares the server's public key with a known key in the known_hosts file
C. Server sends a hash of the client’s password
D. Client requests a certificate from the server
ANSWER: B

Which SSH feature allows you to securely tunnel remote desktop (RDP) over an encrypted connection?
A. X11 forwarding
B. Port forwarding
C. Dynamic DNS
D. SCP transfer
ANSWER: B

What is the default behavior of SSH when multiple authentication methods are available?
A. It uses the weakest available method first
B. It tries password authentication first
C. It uses public key authentication first, if available
D. It fails if multiple methods are configured
ANSWER: C

In SSH, which layer is responsible for managing multiple channels such as terminal sessions, port forwarding, and file transfers?
A. Application Layer
B. Authentication Layer
C. Connection Layer
D. Transport Layer
ANSWER: C

What does the command "ip ssh time-out 60" do in the context of SSH configuration?
A. Sets the maximum time for the SSH session to remain active
B. Configures the idle timeout for the SSH connection
C. Sets the authentication timeout to 60 seconds
D. Limits the time SSH connections can be initiated
ANSWER: C

Which hashing algorithm is used by default for SSH's HMAC (Hash-based Message Authentication Code)?
A. SHA-256
B. MD5
C. SHA-1
D. DES
ANSWER: C

How can you configure SSH to limit the maximum number of authentication attempts before disconnecting the client on a Cisco device?
A. ip ssh max-authentication-attempts 3
B. ip ssh max-attempts 3
C. ip ssh auth-attempts 3
D. ip ssh auth-fail-limit 3
ANSWER: A

What security feature in SSH allows users to authenticate without transmitting a password over the network?
A. Password authentication
B. Kerberos authentication
C. Public key authentication
D. Token-based authentication
ANSWER: C

Which SSH algorithm provides both encryption and integrity protection in a single pass?
A. AES
B. AES-GCM
C. RSA
D. Diffie-Hellman
ANSWER: B

What is the primary advantage of using SSH agent forwarding during remote access?
A. It increases the speed of key generation
B. It allows authentication without the private key being stored on intermediate machines
C. It eliminates the need for password authentication
D. It automates the encryption of data transmission
ANSWER: B

How does SSH handle session resumption if a client disconnects during an active session?
A. SSH automatically resumes the session
B. The session is lost, and a new connection is required
C. SSH uses keep-alive messages to maintain session state
D. SSH uses rekeying to resume the session from where it left off
ANSWER: C

In an enterprise environment, which SSH command would you use to specify that only users from a certain IP address can access the network device via SSH?
A. access-list 10 permit 192.168.1.0 0.0.0.255
B. ip ssh permit 192.168.1.0
C. ssh access-class 10 in
D. allow ip ssh range 192.168.1.0
ANSWER: C

Which command allows you to configure multiple SSH sessions to run simultaneously on a Cisco device?
A. line vty 0 4
B. ssh sessions 5
C. ip ssh session-count 5
D. line ssh count 5
ANSWER: A

What is the purpose of the "crypto key lock rsa" command on Cisco devices in the context of SSH configuration?
A. Disables public key access
B. Prevents modification or deletion of the RSA key
C. Increases the key length to improve security
D. Enables multiple key pairs for SSH
ANSWER: B

What protocol should be disabled to prevent fallback to less secure methods when SSH is used for remote access?
A. HTTPS
B. FTP
C. Telnet
D. RDP
ANSWER: C

What does PHB stand for in networking?  
A. Packet Hop Behavior  
B. Packet Handling Behavior  
C. Per-Hop Behavior  
D. Prioritized Hop Behavior  
ANSWER: C

Which PHB type ensures low delay, low jitter, and low loss for real-time traffic?  
A. Default Forwarding (DF)  
B. Expedited Forwarding (EF)  
C. Assured Forwarding (AF)  
D. Weighted Fair Queuing (WFQ)  
ANSWER: B

What is the purpose of traffic classification in QoS?  
A. To forward packets as quickly as possible  
B. To group packets based on similar service requirements  
C. To drop packets that are not marked  
D. To prevent congestion  
ANSWER: B

Which field in the IP header is commonly used to mark packets for QoS?  
A. IP Precedence  
B. DSCP  
C. TTL  
D. Source Port  
ANSWER: B

What does DSCP stand for?  
A. Differentiated Services Classification Point  
B. Data Stream Control Protocol  
C. Differentiated Services Code Point  
D. Dynamic Service Control Protocol  
ANSWER: C

In the 802.1p marking mechanism, where is the priority information stored?  
A. IP header  
B. TCP header  
C. VLAN tag  
D. Frame Check Sequence  
ANSWER: C

What happens to traffic that exceeds the Committed Information Rate (CIR) in policing?  
A. It is delayed in a buffer  
B. It is dropped or marked for lower priority  
C. It is prioritized over other traffic  
D. It is forwarded at a faster rate  
ANSWER: B

Which queuing mechanism ensures that high-priority traffic is always processed first, potentially starving lower-priority traffic?  
A. First In, First Out (FIFO)  
B. Priority Queuing (PQ)  
C. Weighted Fair Queuing (WFQ)  
D. Class-Based Weighted Fair Queuing (CBWFQ)  
ANSWER: B

Which algorithm provides a fair distribution of bandwidth among different traffic flows by assigning them different weights?  
A. First In, First Out (FIFO)  
B. Priority Queuing (PQ)  
C. Weighted Fair Queuing (WFQ)  
D. Leaky Bucket  
ANSWER: C

What is the primary function of traffic shaping?  
A. To drop excess traffic  
B. To prioritize high-priority traffic  
C. To smooth out bursts of traffic  
D. To increase bandwidth for critical applications  
ANSWER: C

In the token bucket algorithm for traffic shaping, what does each token represent?  
A. A number of packets to be dropped  
B. Permission to transmit a certain number of bytes  
C. A prioritized packet  
D. A delayed packet  
ANSWER: B

What happens to packets that exceed the Peak Information Rate (PIR) in Two-Rate Three-Color Marking (TRTCM)?  
A. They are marked green  
B. They are marked yellow  
C. They are marked red  
D. They are forwarded without delay  
ANSWER: C

Which of the following describes policing?  
A. It delays traffic to ensure smoother flow rates  
B. It strictly limits traffic rates by dropping or marking excess packets  
C. It forwards all traffic regardless of its rate  
D. It prioritizes real-time traffic over bulk data  
ANSWER: B

What is the difference between traffic shaping and policing?  
A. Shaping drops excess traffic, while policing delays it  
B. Policing delays excess traffic, while shaping drops it  
C. Shaping delays traffic, while policing drops or marks excess traffic  
D. Policing smooths traffic, while shaping enforces strict limits  
ANSWER: C

Which queuing mechanism combines strict priority queuing with class-based queuing to ensure real-time traffic is prioritized?  
A. Priority Queuing (PQ)  
B. Class-Based Weighted Fair Queuing (CBWFQ)  
C. Low Latency Queuing (LLQ)  
D. Weighted Random Early Detection (WRED)  
ANSWER: C

What does Random Early Detection (RED) do to prevent congestion?  
A. Marks excess packets for lower priority  
B. Drops packets randomly before the network is fully congested  
C. Prioritizes critical traffic  
D. Buffers all incoming traffic  
ANSWER: B

Which QoS mechanism is used to mark packets with different levels of importance or drop precedence in Assured Forwarding (AF)?  
A. Leaky Bucket  
B. Differentiated Services Code Point (DSCP)  
C. Traffic Shaping  
D. Traffic Policing  
ANSWER: B

Which queuing mechanism processes packets based on the order they arrive, offering no prioritization?  
A. First In, First Out (FIFO)  
B. Weighted Fair Queuing (WFQ)  
C. Class-Based Weighted Fair Queuing (CBWFQ)  
D. Priority Queuing (PQ)  
ANSWER: A

In QoS, what is the purpose of using the Class Selector PHBs?  
A. To enforce strict rate limits  
B. To provide backward compatibility with IP Precedence  
C. To prioritize voice and video traffic  
D. To smooth out bursty traffic  
ANSWER: B

Which algorithm is commonly used to control traffic flow by ensuring data is transmitted at a constant rate?  
A. Leaky Bucket  
B. Token Bucket  
C. Two-Rate Three-Color Marking (TRTCM)  
D. RED  
ANSWER: A

Which mechanism is responsible for dynamically adjusting TCP traffic flow to reduce congestion without dropping packets, while still marking them?  
A. Random Early Detection (RED)  
B. Explicit Congestion Notification (ECN)  
C. Weighted Random Early Detection (WRED)  
D. Leaky Bucket  
ANSWER: B

In the Assured Forwarding (AF) PHB, how many classes and drop precedences are typically defined?  
A. 2 classes, 3 drop precedences  
B. 4 classes, 2 drop precedences  
C. 4 classes, 3 drop precedences  
D. 3 classes, 4 drop precedences  
ANSWER: C

Which PHB type in Differentiated Services (DiffServ) guarantees very low loss, low delay, and low jitter but does not specify a minimum bandwidth allocation?  
A. Default Forwarding (DF)  
B. Expedited Forwarding (EF)  
C. Assured Forwarding (AF)  
D. Class Selector PHBs  
ANSWER: B

In traffic shaping, what is the effect of configuring a very small burst size in the token bucket algorithm?  
A. It increases the overall bandwidth available to traffic  
B. It causes excessive delays and jitter for bursty traffic  
C. It smooths traffic effectively without causing delays  
D. It allows bursty traffic to be transmitted at peak rates  
ANSWER: B

What is the primary distinction between RED (Random Early Detection) and WRED (Weighted Random Early Detection)?  
A. WRED only marks packets, while RED only drops them  
B. RED applies the same drop probability to all traffic, while WRED applies different probabilities based on traffic class  
C. WRED is used for UDP traffic, while RED is used for TCP traffic  
D. RED manages latency, while WRED manages jitter  
ANSWER: B

How does the Leaky Bucket algorithm ensure a constant flow of traffic in QoS?  
A. By marking packets for lower priority when the bucket overflows  
B. By allowing traffic to burst for a limited time before restricting the flow  
C. By sending packets at a fixed rate regardless of incoming bursts  
D. By adjusting the bucket size dynamically based on network load  
ANSWER: C

Which of the following describes the behavior of a network implementing TRTCM (Two-Rate Three-Color Marking) when traffic exceeds the Peak Information Rate (PIR)?  
A. The excess packets are delayed  
B. The packets are marked yellow  
C. The packets are marked red and most likely dropped  
D. The packets are forwarded with the lowest priority  
ANSWER: C

What is the primary reason for using Hierarchical Token Bucket (HTB) in traffic shaping?  
A. To enforce strict rate limits on all traffic  
B. To prioritize voice and video traffic over data traffic  
C. To allow for complex, multi-level traffic shaping based on traffic class hierarchy  
D. To reduce congestion in the core network  
ANSWER: C

In DiffServ, what is the purpose of the Class Selector PHBs?  
A. To ensure backward compatibility with legacy IP Precedence fields  
B. To allow for dynamic reclassification of traffic at every hop  
C. To guarantee bandwidth for high-priority traffic classes  
D. To drop packets that exceed the Peak Information Rate (PIR)  
ANSWER: A

Which of the following issues can arise from excessive use of Priority Queuing (PQ) in a heavily congested network?  
A. Increased bandwidth utilization  
B. Starvation of lower-priority traffic  
C. Increased packet drop rate for high-priority traffic  
D. Constant packet reordering  
ANSWER: B

In traffic policing, what happens when the actual transmission rate exceeds both the Committed Information Rate (CIR) and the Peak Information Rate (PIR)?  
A. Excess packets are marked for lower priority but not dropped  
B. Excess packets are dropped immediately  
C. Excess packets are buffered and transmitted later  
D. Excess packets are transmitted at a higher priority  
ANSWER: B

Which factor primarily influences the choice of queuing mechanism (e.g., PQ, WFQ, CBWFQ) for a network?  
A. Network congestion level  
B. Type of application traffic and its QoS requirements  
C. Size of the router buffers  
D. Number of network hops between source and destination  
ANSWER: B

In Weighted Fair Queuing (WFQ), how does the weight assigned to each traffic flow impact its treatment?  
A. The higher the weight, the less priority the traffic receives  
B. The weight is directly proportional to the bandwidth allocated to the traffic flow  
C. The lower the weight, the faster the traffic is dropped  
D. All flows receive the same weight regardless of traffic type  
ANSWER: B

How does Assured Forwarding (AF) ensure packet delivery during congestion?  
A. By marking packets based on their priority level and dropping lower-priority packets first  
B. By forwarding all packets without marking during periods of congestion  
C. By adjusting the DSCP field dynamically to reflect real-time network conditions  
D. By policing traffic at every hop  
ANSWER: A

Which algorithm is specifically designed to prevent starvation of low-priority traffic in queuing mechanisms?  
A. First In, First Out (FIFO)  
B. Weighted Fair Queuing (WFQ)  
C. Low Latency Queuing (LLQ)  
D. Priority Queuing (PQ)  
ANSWER: B

What is the significance of configuring WRED with different drop thresholds for different DSCP values?  
A. It prevents low-priority traffic from being dropped during congestion  
B. It allows the network to prioritize higher-priority traffic by dropping low-priority packets more aggressively during congestion  
C. It eliminates the need for separate queues for different traffic classes  
D. It marks packets instead of dropping them  
ANSWER: B

How does traffic shaping differ from policing in terms of handling bursty traffic?  
A. Shaping smooths out bursts by delaying excess traffic, while policing drops excess traffic  
B. Policing smooths out bursts by buffering packets, while shaping drops excess traffic  
C. Shaping drops excess packets, while policing delays packets  
D. Both handle bursty traffic the same way by marking packets  
ANSWER: A

In a DiffServ network, what happens if a packet is forwarded with a DSCP value of zero?  
A. It receives Expedited Forwarding treatment  
B. It receives Assured Forwarding treatment  
C. It receives Default Forwarding treatment with best-effort service  
D. It is dropped immediately  
ANSWER: C

Which method is most commonly used in high-performance networks to ensure low-latency handling of real-time traffic like VoIP?  
A. Weighted Fair Queuing (WFQ)  
B. Low Latency Queuing (LLQ)  
C. Class-Based Weighted Fair Queuing (CBWFQ)  
D. First In, First Out (FIFO)  
ANSWER: B

What is the role of the CIR (Committed Information Rate) in traffic shaping?  
A. It defines the maximum allowable burst of traffic  
B. It is the threshold below which packets are always dropped  
C. It represents the average rate at which traffic is transmitted  
D. It determines the weight of a flow in Weighted Fair Queuing  
ANSWER: C

What is the primary function of a DHCP client?
A. Assign IP addresses to other devices on the network
B. Request an IP address from a DHCP server
C. Forward DHCP requests to the DHCP server
D. Relay broadcast traffic to other subnets
ANSWER: B

Which of the following is NOT a stage in the DHCP client process?
A. DHCP Discover
B. DHCP Request
C. DHCP Offer
D. DHCP Verify
ANSWER: D

In the DHCP process, what does the DHCP client send first?
A. DHCP Acknowledgment
B. DHCP Offer
C. DHCP Discover
D. DHCP Request
ANSWER: C

What command is used to configure a Cisco router interface to obtain an IP address via DHCP?
A. ip address static
B. ip address dhcp
C. ip helper-address
D. no shutdown
ANSWER: B

What command is used to activate an interface after configuring it for DHCP on a Cisco router?
A. no shutdown
B. shutdown
C. ip activate
D. ip enable
ANSWER: A

Which message does the DHCP client send to accept the offer from a DHCP server?
A. DHCP Discover
B. DHCP Acknowledge
C. DHCP Request
D. DHCP Lease
ANSWER: C

What command is used to verify the IP address assigned to an interface on a Cisco router?
A. show ip route
B. show ip dhcp lease
C. show ip interface brief
D. show ip helper-address
ANSWER: C

Which DHCP message confirms that the IP address has been successfully leased to the client?
A. DHCP Discover
B. DHCP Request
C. DHCP Acknowledgment
D. DHCP Release
ANSWER: C

What is the purpose of a DHCP relay?
A. To assign IP addresses to devices
B. To forward DHCP requests between subnets
C. To block DHCP messages from being broadcast
D. To provide static IP addresses to clients
ANSWER: B

Which command configures a Cisco router as a DHCP relay?
A. ip address dhcp
B. ip dhcp-relay
C. ip helper-address
D. ip forward-helper
ANSWER: C

What is the main role of the DHCP relay agent?
A. To send DHCP Offer messages to clients
B. To forward DHCP requests to a DHCP server on another subnet
C. To broadcast DHCP messages to all clients
D. To act as a DHCP server on behalf of clients
ANSWER: B

What kind of transmission does a DHCP relay use to forward requests to the DHCP server?
A. Multicast
B. Broadcast
C. Unicast
D. Anycast
ANSWER: C

Which command is used to verify that the DHCP relay is correctly configured on a Cisco router?
A. show ip route
B. show ip helper-address
C. show ip dhcp lease
D. show ip interface
ANSWER: D

What happens if a DHCP client does not receive a DHCP offer from any server?
A. The client uses a previously configured IP address
B. The client assigns itself an IP address in the 169.254.x.x range
C. The client shuts down its network interface
D. The client continues broadcasting DHCP Discover messages indefinitely
ANSWER: B

Which message does the DHCP server send to a relay agent to assign an IP address to the client?
A. DHCP Request
B. DHCP Offer
C. DHCP Discover
D. DHCP Acknowledge
ANSWER: B

What is the purpose of the "ip helper-address" command on a Cisco router?
A. To assign a static IP address to an interface
B. To enable the router to relay DHCP requests to a DHCP server
C. To configure the router to act as a DHCP server
D. To clear the DHCP IP lease
ANSWER: B

Which of the following is NOT a valid DHCP message type?
A. DHCP Discover
B. DHCP Request
C. DHCP Shutdown
D. DHCP Acknowledge
ANSWER: C

How does a DHCP client renew its IP address lease?
A. By sending a new DHCP Discover message
B. By sending a DHCP Renew message to the DHCP server
C. By sending a DHCP Request message to the DHCP server before the lease expires
D. By sending a DHCP Release message
ANSWER: C

What happens if multiple DHCP servers respond to a DHCP Discover message?
A. The client accepts the first response it receives and sends a DHCP Request
B. The client accepts all responses and chooses the one with the longest lease
C. The client ignores all responses and sends another Discover message
D. The client accepts the response with the highest IP address
ANSWER: A

What command can be used to configure multiple DHCP servers on a DHCP relay agent?
A. ip helper-address
B. ip dhcp-server
C. ip relay-server
D. multiple ip dhcp-helper
ANSWER: A

Which step in the DHCP process ensures that no other client on the network is using the offered IP address?
A. DHCP Offer
B. DHCP Request
C. DHCP Discover
D. DHCP Acknowledgment
ANSWER: B

In the DHCP lease renewal process, which timer is responsible for the client attempting to renew its IP address before half of the lease time has expired?
A. T1 timer
B. T2 timer
C. Lease expiration timer
D. Renewal timeout timer
ANSWER: A

What is the maximum number of DHCP relay addresses that can be configured on a single interface in Cisco routers?
A. 5
B. 10
C. 16
D. 8
ANSWER: C

How does the DHCP client determine if an IP address offered by the server is already in use?
A. By sending a DHCP Offer
B. By sending an ARP request for the offered IP address
C. By pinging the offered IP address
D. By broadcasting the IP address to all clients
ANSWER: B

What happens when the T2 timer in the DHCP client expires without successful renewal?
A. The client sends a broadcast DHCP Discover message
B. The client stops using the IP address immediately
C. The client switches to a static IP configuration
D. The client sends a unicast DHCP Request to the original server
ANSWER: A

What additional services, apart from DHCP, can a router configured with the `ip helper-address` command relay by default?
A. DNS, TFTP, BOOTP, NTP
B. DNS, HTTP, SMTP, POP3
C. DNS, TFTP, SNMP, HTTP
D. DNS, FTP, SNMP, BOOTP
ANSWER: A

Which layer of the OSI model does the DHCP relay agent operate on when forwarding DHCP messages?
A. Layer 1 (Physical)
B. Layer 2 (Data Link)
C. Layer 3 (Network)
D. Layer 4 (Transport)
ANSWER: C

Which DHCP message is sent when a client renews its IP lease after the T1 timer expires?
A. DHCP Request (Unicast)
B. DHCP Discover (Broadcast)
C. DHCP Offer (Broadcast)
D. DHCP Acknowledge (Unicast)
ANSWER: A

In a DHCP relay scenario, what happens if the relay agent fails to forward a DHCP Discover message to the DHCP server?
A. The client automatically assigns itself a static IP
B. The client retries sending the DHCP Discover message
C. The client assigns itself an APIPA address in the 169.254.x.x range
D. The client sends a DHCP Release message to reset
ANSWER: C

What command is used to troubleshoot DHCP relay on a Cisco router by capturing and analyzing DHCP packets?
A. debug ip dhcp server packet
B. show ip helper
C. debug ip helper-address
D. debug ip dhcp relay
ANSWER: D

Which DHCP message is NOT relayed by the DHCP relay agent?
A. DHCP Discover
B. DHCP Offer
C. DHCP Acknowledge
D. DHCP Decline
ANSWER: D

What security risk is associated with using a DHCP relay agent?
A. Clients may not receive IP addresses
B. Man-in-the-middle attacks by intercepting DHCP messages
C. The DHCP server can exhaust its IP pool prematurely
D. The relay agent may broadcast DHCP requests indefinitely
ANSWER: B

When using DHCP relay, how does the relay agent differentiate between client requests coming from different subnets?
A. By adding a "Relay-Agent IP Address" field in the forwarded DHCP packet
B. By embedding the client's MAC address in the packet
C. By analyzing the subnet mask of the client
D. By appending a unique identifier to the DHCP message
ANSWER: A

What happens when the DHCP lease expires and the client is unable to contact the DHCP server or relay agent?
A. The client keeps the same IP address indefinitely
B. The client releases the IP and sends a DHCP Discover to obtain a new one
C. The client sends another DHCP Request to the DHCP server
D. The client assigns itself an IP address from the APIPA range
ANSWER: D

Which option is required for a DHCP relay agent to forward requests to multiple DHCP servers?
A. ip dhcp-forward
B. ip helper-address
C. ip dhcp-server multiple
D. ip relay-agent all-servers
ANSWER: B

In a DHCP relay configuration, which type of message does the relay agent send to the DHCP server after receiving a Discover message from a client?
A. DHCP Discover (Unicast)
B. DHCP Request (Unicast)
C. DHCP Offer (Broadcast)
D. DHCP Forwarded Discover (Unicast)
ANSWER: D

Why does a DHCP client send a DHCP Request message even after receiving a DHCP Offer from a server?
A. To confirm the offered IP address
B. To broadcast the Offer to other servers
C. To request a static IP from the server
D. To terminate its current lease
ANSWER: A

Which troubleshooting step would you perform if a DHCP relay agent forwards DHCP Discover messages but clients still do not receive IP addresses?
A. Verify that the `ip helper-address` command is correctly configured on the relay agent.
B. Check for IP address pool exhaustion on the DHCP server.
C. Test connectivity between the relay agent and DHCP server.
D. All of the above.
ANSWER: D

How does a DHCP relay agent handle a DHCP Discover message from a client when the DHCP server is unreachable?
A. It forwards the Discover to a default gateway
B. It stores the Discover until the server becomes available
C. It drops the Discover message
D. It re-broadcasts the Discover on the local network
ANSWER: C

What happens if a DHCP server sends an Offer, but no DHCP Request is received from the client?
A. The server reserves the IP address indefinitely
B. The server releases the IP address back into the pool
C. The server retries sending the Offer message
D. The client sends another Discover message
ANSWER: B

What is the primary purpose of Syslog?
A. To encrypt log messages
B. To centralize log collection from different devices
C. To prevent network attacks
D. To increase storage capacity
ANSWER: B

Which of the following is a component of the Syslog system?
A. DHCP Server
B. Syslog Client
C. DNS Resolver
D. Load Balancer
ANSWER: B

What port does Syslog typically use for communication?
A. 80
B. 443
C. 514
D. 22
ANSWER: C

What does the 'facility' field in a Syslog message indicate?
A. The network protocol used
B. The urgency of the message
C. The source of the log
D. The encryption algorithm used
ANSWER: C

How many severity levels are there in Syslog?
A. 4
B. 8
C. 6
D. 10
ANSWER: B

Which Syslog severity level represents an emergency condition?
A. 7 - Debug
B. 3 - Error
C. 0 - Emergency
D. 5 - Notice
ANSWER: C

Which facility code is used for kernel messages in Syslog?
A. 0
B. 1
C. 5
D. 16
ANSWER: A

What type of events are logged under the 'local0-local7' facilities in Syslog?
A. Authentication logs
B. Custom application logs
C. Mail system logs
D. Kernel logs
ANSWER: B

What does severity level '3' in Syslog represent?
A. Alert
B. Error
C. Critical
D. Warning
ANSWER: B

In a Syslog message, what does severity level '7' (Debug) mean?
A. The message is for debugging purposes
B. The system is completely unusable
C. Immediate action is required
D. A critical system failure occurred
ANSWER: A

Which severity level is the highest priority in Syslog?
A. 1 - Alert
B. 7 - Debug
C. 0 - Emergency
D. 4 - Warning
ANSWER: C

What is the facility code used for authentication logs in Syslog?
A. 0
B. 4
C. 3
D. 5
ANSWER: B

Syslog is typically transmitted over which transport protocol?
A. TCP
B. UDP
C. FTP
D. SMTP
ANSWER: B

What does log rotation in Syslog help with?
A. Encrypting log files
B. Preventing log files from taking up too much space
C. Ensuring logs are stored permanently
D. Filtering logs based on severity
ANSWER: B

What type of system uses facility code '9' in Syslog?
A. Authentication systems
B. Kernel messages
C. Clock daemons
D. Mail systems
ANSWER: C

Which Syslog facility is used for tracking user-level messages?
A. 1
B. 0
C. 3
D. 4
ANSWER: A

Which of the following Syslog severity levels would most likely represent an imminent hardware failure?
A. 6 - Informational
B. 2 - Critical
C. 5 - Notice
D. 4 - Warning
ANSWER: B

Which Syslog feature allows administrators to be notified of critical events in real-time?
A. Log rotation
B. Facility-based filtering
C. Real-time alerts
D. Log encryption
ANSWER: C

What is the default severity level for normal but significant conditions in Syslog?
A. 5 - Notice
B. 3 - Error
C. 1 - Alert
D. 7 - Debug
ANSWER: A

What does the 'Informational' severity level in Syslog represent?
A. System is unusable
B. Immediate action is required
C. Routine operational messages
D. Debugging information
ANSWER: C

Which transport layer protocol can be used to ensure reliable Syslog message delivery?
A. UDP
B. TCP
C. FTP
D. ICMP
ANSWER: B

In Syslog, what facility code range is reserved for local use?
A. 8 to 15
B. 0 to 3
C. 16 to 23
D. 4 to 7
ANSWER: C

When using Syslog over TLS, which layer of the OSI model is responsible for encrypting the logs?
A. Transport layer
B. Application layer
C. Network layer
D. Data link layer
ANSWER: A

What happens if a Syslog server fails to receive messages due to a high volume of logs?
A. Messages are queued until the server becomes available
B. Messages are dropped if using UDP
C. Messages are resent indefinitely
D. Messages are encrypted and stored locally
ANSWER: B

What command is typically used to send a log message from a Linux system to a remote Syslog server?
A. syslogd -send
B. logger
C. logsend -s
D. syslog -r
ANSWER: B

In a Syslog configuration, which severity level would you filter out if you only wanted to capture critical system failures?
A. 0 to 3
B. 3 to 7
C. 0 to 2
D. 5 to 7
ANSWER: C

What does the priority value in a Syslog message represent?
A. Combination of the facility and severity level
B. Time at which the message was generated
C. Type of service generating the message
D. IP address of the source device
ANSWER: A

How is the priority value calculated in a Syslog message?
A. (Facility * 8) + Severity
B. (Severity * 10) + Facility
C. (Facility + Severity) * 4
D. (Severity / Facility) * 8
ANSWER: A

What happens if multiple Syslog servers are specified in a configuration file, and the primary server goes down?
A. Logs are queued locally
B. Logs are sent to the next available Syslog server
C. Logging stops entirely
D. Syslog messages are sent via multicast
ANSWER: B

Which facility code should be used if you want to log all user-level processes and applications?
A. 0
B. 1
C. 4
D. 3
ANSWER: B

What is the purpose of configuring a Syslog server to use log rotation based on time intervals?
A. To compress logs at a regular interval
B. To prevent old logs from being overwritten based on disk space
C. To limit the number of logs stored
D. To ensure that logs are archived after a specific time period
ANSWER: D

In a secure environment, what additional step should be taken when configuring Syslog to prevent unauthorized access to logs in transit?
A. Use TCP instead of UDP
B. Use Syslog over TLS
C. Use only internal IP addresses for Syslog servers
D. Use SSH for log transmission
ANSWER: B

How does the use of facility-based filtering enhance the efficiency of log management in Syslog?
A. It limits the number of servers involved in log processing
B. It prevents low-priority logs from being transmitted
C. It organizes logs by their source, allowing easier identification of issues
D. It increases the storage space available for logs
ANSWER: C

When configuring Syslog on a device, which option ensures that only critical security messages are sent to the server?
A. logging trap errors
B. logging trap critical
C. logging facility local7
D. logging trap warnings
ANSWER: B

In which scenario would you configure multiple Syslog servers using distributed log management?
A. To balance log traffic across several geographic locations
B. To ensure logs are stored securely
C. To provide real-time alerting from multiple systems
D. To archive logs for long-term retention
ANSWER: A

Which severity level would you use if you wanted to log routine operations without overloading the Syslog server with debugging information?
A. 5 - Notice
B. 4 - Warning
C. 3 - Error
D. 6 - Informational
ANSWER: D

What benefit does the use of Syslog over TLS provide in a highly regulated environment?
A. It improves log parsing efficiency
B. It ensures logs are encrypted during transit, meeting compliance requirements
C. It reduces the overall volume of log messages
D. It allows logs to be compressed before transmission
ANSWER: B

Which of the following best describes the use of the `local0-local7` facilities in Syslog?
A. Reserved for critical system services
B. Used for internal Syslog messages
C. Available for user-defined purposes and custom applications
D. Used exclusively for logging kernel-level messages
ANSWER: C

In a large distributed network, how can Syslog ensure scalability and fault tolerance?
A. By using UDP for faster log transmission
B. By setting up distributed Syslog servers to handle logs from different network segments
C. By using encryption to reduce the volume of logs
D. By disabling log rotation to retain logs indefinitely
ANSWER: B

How does filtering logs based on severity help optimize Syslog server performance?
A. It allows only critical and important logs to be stored, reducing server load
B. It compresses logs before transmission
C. It ensures that only the newest logs are stored
D. It increases log retention periods for high-priority logs
ANSWER: A

What is the primary function of SNMP in a network?
A. To transfer data between devices
B. To monitor and manage network devices
C. To encrypt data for secure transmission
D. To configure routers automatically
ANSWER: B

Which SNMP operation is used to retrieve the value of a specific object from a device's MIB?
A. GET
B. SET
C. GETNEXT
D. TRAP
ANSWER: A

Which version of SNMP provides encryption and authentication for enhanced security?
A. SNMPv1
B. SNMPv2c
C. SNMPv3
D. SNMPv4
ANSWER: C

In SNMP, what is a trap?
A. A request for data from the manager to the agent
B. An alert sent from the agent to the manager
C. A configuration update sent to the agent
D. A security protocol used for encrypting messages
ANSWER: B

Which component of SNMP contains the data that can be accessed by SNMP agents?
A. MIB
B. SNMP Manager
C. Router
D. Switch
ANSWER: A

What protocol does SNMP primarily use for communication between managers and agents?
A. TCP
B. FTP
C. UDP
D. HTTP
ANSWER: C

Which SNMP command allows remote configuration changes to be made on network devices?
A. GET
B. SET
C. GETNEXT
D. INFORM
ANSWER: B

What port does SNMP typically use to receive traps from agents?
A. 161
B. 80
C. 162
D. 8080
ANSWER: C

What is the role of a Network Operations Center (NOC)?
A. To configure devices in real-time
B. To monitor, manage, and troubleshoot network operations
C. To act as a firewall between external and internal networks
D. To deploy security updates to all devices
ANSWER: B

Which of the following is NOT a primary function of network operations?
A. Fault detection and troubleshooting
B. Performance optimization
C. Device manufacturing
D. Security management
ANSWER: C

In SNMPv3, which security level ensures both authentication and encryption of messages?
A. noAuthNoPriv
B. authNoPriv
C. authPriv
D. privAuth
ANSWER: C

What is the main difference between SNMP traps and SNMP informs?
A. Traps require acknowledgment from the SNMP manager, but informs do not.
B. Informs require acknowledgment from the SNMP manager, but traps do not.
C. Traps are encrypted, but informs are not.
D. Informs are only used in SNMPv1.
ANSWER: B

In the Management Information Base (MIB), how are objects uniquely identified?
A. Using MAC addresses
B. Through Object Identifiers (OIDs)
C. By IP addresses
D. By SNMP agent numbers
ANSWER: B

What is the main advantage of using SNMPv2c over SNMPv1 in terms of data retrieval?
A. SNMPv2c supports bulk data retrieval, reducing network traffic.
B. SNMPv2c encrypts messages, unlike SNMPv1.
C. SNMPv2c operates over TCP, while SNMPv1 uses UDP.
D. SNMPv2c uses SNMP managers, while SNMPv1 does not.
ANSWER: A

Which of the following is NOT a valid operation in SNMP?
A. GETBULK
B. GETNEXT
C. SET
D. FETCHALL
ANSWER: D

Which of the following describes the role of an SNMP agent in network operations?
A. The SNMP agent is responsible for collecting and storing data and responding to requests from the SNMP manager.
B. The SNMP agent is the central control point for monitoring and managing devices on the network.
C. The SNMP agent sends SNMP traps only when instructed by the SNMP manager.
D. The SNMP agent acts as a firewall for SNMP-based communication.
ANSWER: A

In SNMP, what is the purpose of the Context Engine ID in SNMPv3?
A. It uniquely identifies an SNMP manager within a network.
B. It specifies the version of SNMP used for communication.
C. It allows differentiation between multiple SNMP contexts on the same device.
D. It specifies the level of encryption applied to SNMP messages.
ANSWER: C

How does SNMP improve scalability in large networks?
A. By reducing the number of devices monitored.
B. Through the use of hierarchical MIB structures and adjustable polling intervals.
C. By switching to TCP for all communications.
D. By requiring fewer SNMP agents to be installed on devices.
ANSWER: B

What happens if an SNMP agent does not support a requested object’s OID during a GET request?
A. The agent returns an error message and continues communication.
B. The agent automatically creates the missing OID.
C. The agent ignores the request and sends an empty response.
D. The agent returns the next available OID in the MIB hierarchy.
ANSWER: A

In large-scale network operations, why is SNMP polling often supplemented with traps or informs?
A. Polling is bandwidth-intensive and may miss critical events between polls.
B. Traps and informs provide higher security than polling.
C. Polling can only retrieve configuration data, while traps provide performance metrics.
D. Traps and informs are faster than the GET and SET commands.
ANSWER: A

What does DHCP stand for?
A. Domain Host Configuration Protocol
B. Dynamic Host Configuration Protocol
C. Data Handling Configuration Protocol
D. Device Handling Configuration Protocol
ANSWER: B

What is the primary function of DNS?
A. Assigning IP addresses to devices
B. Translating domain names to IP addresses
C. Managing network traffic
D. Encrypting data
ANSWER: B

Which of the following steps is the first in the DHCP process?
A. DHCP Acknowledgment
B. DHCP Request
C. DHCP Discovery
D. DHCP Offer
ANSWER: C

Which DNS record type maps a domain name to an IPv4 address?
A. A Record
B. MX Record
C. CNAME Record
D. PTR Record
ANSWER: A

What is a DHCP lease?
A. Permanent assignment of an IP address
B. Temporary assignment of an IP address
C. Removal of an IP address
D. Manual configuration of IP addresses
ANSWER: B

Which of the following is a common issue with DNS?
A. IP Exhaustion
B. DNS Cache Poisoning
C. Lease Renewal Failure
D. Duplicate IP Assignment
ANSWER: B

In DHCP, what message does the client send to request an IP address?
A. DHCPDISCOVER
B. DHCPREQUEST
C. DHCPOFFER
D. DHCPACK
ANSWER: B

What does TTL in DNS stand for?
A. Time to Listen
B. Time to Load
C. Time to Live
D. Time to Link
ANSWER: C

What is the function of an Authoritative DNS Server?
A. Assigns dynamic IP addresses
B. Resolves queries from recursive DNS servers
C. Stores original DNS records for a domain
D. Broadcasts DNS queries to all servers
ANSWER: C

What type of DNS server manages domains under top-level domains like .com or .org?
A. Root DNS Server
B. Recursive DNS Server
C. TLD DNS Server
D. Client DNS Server
ANSWER: C

In the DHCP process, what happens if the client does not receive a DHCPACK after sending a DHCPREQUEST?
A. The client sends a new DHCPDISCOVER message
B. The client immediately retries the DHCPREQUEST
C. The client contacts the root DHCP server
D. The client defaults to a static IP address
ANSWER: A

What is the main purpose of DNSSEC?
A. Encrypting DNS queries and responses
B. Validating DNS responses to ensure authenticity
C. Reducing the latency of DNS lookups
D. Assigning IP addresses to DNS servers
ANSWER: B

In DHCP, what does "rebinding" mean?
A. Requesting an IP address from a different DHCP server
B. Attempting to renew a lease from any available DHCP server
C. Sending an acknowledgment of a received IP address
D. Restarting the DHCP process
ANSWER: B

Which DNS record is typically used to provide verification information for email security protocols like SPF and DKIM?
A. PTR Record
B. A Record
C. MX Record
D. TXT Record
ANSWER: D

How does Round-Robin DNS help manage network traffic?
A. By providing a backup DNS server in case the primary server fails
B. By directing traffic based on the geographic location of users
C. By cycling through multiple IP addresses for load distribution
D. By reducing the TTL for faster updates
ANSWER: C

In DHCP, what does the server provide to the client in the DHCPOFFER message?
A. A temporary IP address and network configuration details
B. Only the default gateway address
C. An IP address without any other configuration
D. The MAC address of the server
ANSWER: A

What happens during DNS propagation?
A. The DNS record is updated globally at the same time
B. DNS changes take time to reach all DNS servers due to caching
C. The IP address of a domain is permanently changed
D. DNS records are deleted from all servers
ANSWER: B

What type of DNS server performs the recursive process of querying multiple DNS servers to resolve a domain name?
A. Root DNS Server
B. Authoritative DNS Server
C. Recursive DNS Server
D. TLD DNS Server
ANSWER: C

What is the purpose of the PTR record in DNS?
A. To map a domain name to an IP address
B. To map an IP address to a domain name
C. To specify the mail server for a domain
D. To assign an alias for another domain
ANSWER: B

In the context of DHCPv6, which mode is used when the client configures its own IP address but obtains other configuration settings like DNS information from the DHCP server?
A. Stateful DHCPv6
B. Stateless DHCPv6
C. Dynamic DHCPv6
D. Manual DHCPv6
ANSWER: B

What does NTP stand for?
A. Network Transmission Protocol
B. Network Time Protocol
C. Network Terminal Protocol
D. Network Transfer Protocol
ANSWER: B

Which port does NTP use?
A. 80
B. 22
C. 123
D. 443
ANSWER: C

In NTP, what is the purpose of client mode?
A. To provide time to other devices
B. To synchronize the device’s time with an NTP server
C. To encrypt network traffic
D. To authenticate users
ANSWER: B

Which command configures a device as an NTP master in Cisco IOS?
A. ntp server
B. ntp client
C. ntp master
D. ntp sync
ANSWER: C

What does the command 'ntp server <ntp-server-ip>' do in NTP client mode?
A. Sets the device as an NTP master
B. Specifies the NTP server for synchronization
C. Updates the calendar on the NTP server
D. Configures the device as a DNS server
ANSWER: B

What is a Stratum 1 device in NTP?
A. A device that directly synchronizes with a Stratum 0 device
B. A device that provides DNS resolution
C. A device that acts as a network gateway
D. A device that runs routing protocols
ANSWER: A

In NTP server mode, the 'ntp authenticate' command is used to:
A. Authenticate clients to the server
B. Prevent time synchronization
C. Encrypt NTP traffic
D. Update hardware clock
ANSWER: A

Which of the following is a key benefit of using NTP in a network?
A. Increased network speed
B. Accurate time synchronization across devices
C. Reduced network congestion
D. Enhanced data encryption
ANSWER: B

Which protocol does NTP use for communication?
A. TCP
B. UDP
C. ICMP
D. HTTP
ANSWER: B

What is the function of the 'ntp update-calendar' command in client mode?
A. To enable calendar-based updates
B. To update the server’s hardware clock
C. To synchronize the device's hardware clock with the NTP time
D. To reset the NTP configuration
ANSWER: C

In Cisco IOS, what does the 'ntp master 1' command specifically configure?
A. It sets the device as an NTP client at stratum 1
B. It sets the device as an NTP server with stratum 1
C. It synchronizes the device with an external NTP server
D. It disables NTP authentication
ANSWER: B

What is the impact of having multiple NTP servers configured on a client device?
A. The client will not synchronize with any server
B. The client will synchronize with the server that has the lowest stratum number
C. The client will load balance between NTP servers
D. The client will fail to synchronize if one server is unreachable
ANSWER: B

In NTP, what does the stratum number indicate?
A. The distance of the device from the time source
B. The speed of the NTP protocol
C. The number of NTP servers in the network
D. The strength of the time signal
ANSWER: A

What happens if an NTP client receives time information from an unauthenticated NTP server?
A. The time will automatically be synchronized
B. The time will be rejected unless authentication is disabled
C. The server’s time will be displayed, but not synchronized
D. The NTP process will be disabled
ANSWER: B

Which of the following commands would display the current NTP associations on a Cisco device?
A. show ntp associations
B. ntp show status
C. show ntp sync
D. ntp check associations
ANSWER: A

What is the purpose of configuring an authentication key for NTP?
A. To ensure the NTP server time is encrypted
B. To allow only trusted devices to synchronize with the NTP server
C. To block any unauthenticated NTP requests
D. To provide backup time sources
ANSWER: B

In a network where an NTP server is configured with multiple clients, what happens if the server’s stratum level is misconfigured?
A. The clients will sync with the next available stratum server
B. The clients will use their local clock for time synchronization
C. The clients may sync with an inaccurate time source
D. NTP synchronization will stop entirely
ANSWER: C

How does NTP ensure gradual synchronization of time rather than abrupt changes?
A. By using encryption for time data
B. By gradually adjusting the device’s clock with small time changes
C. By syncing only during low network activity
D. By relying on external time sources for complete control
ANSWER: B

What would be the result of setting a device as an NTP master with stratum 3 in a network without other stratum 1 or stratum 2 devices?
A. The device will fail to synchronize
B. The device will act as the primary time source for other devices
C. The device will reject time requests
D. The device will default to stratum 0
ANSWER: B

Which of the following best describes a Stratum 0 device in NTP?
A. A device that receives time directly from a Stratum 1 device
B. A highly accurate time source such as an atomic clock or GPS receiver
C. A device that relays time between Stratum 1 and Stratum 2 devices
D. A client device that synchronizes with a Stratum 1 device
ANSWER: B

Static NAT provides what type of mapping between an inside local and inside global IP address?
A. One-to-many
B. One-to-one
C. Many-to-one
D. Dynamic
ANSWER: B

What does NAT stand for?
A. Network Address Translation
B. Network Allocation Table
C. Network Access Translation
D. Network Access Table
ANSWER: A

In Static NAT, the IP mapping is:
A. Dynamic
B. Fixed
C. Random
D. Overloaded
ANSWER: B

What is the purpose of NAT?
A. To assign MAC addresses to devices
B. To map private IP addresses to public IP addresses
C. To increase the bandwidth of networks
D. To enhance encryption between devices
ANSWER: B

Inside Source NAT is used to translate:
A. Public IP addresses to private IP addresses
B. Private IP addresses to public IP addresses
C. MAC addresses to IP addresses
D. Public IP addresses to MAC addresses
ANSWER: B

Which of the following is a type of NAT?
A. Dynamic NAT
B. Static PAT
C. Address Filtering
D. IP Forwarding
ANSWER: A

What command is used to define an inside NAT interface?
A. ip nat global
B. ip nat inside
C. ip address nat
D. ip nat enable
ANSWER: B

In a NAT Pool configuration, public IP addresses are assigned:
A. Statically
B. Dynamically
C. Based on the MAC address
D. Based on device name
ANSWER: B

Which type of NAT allows multiple devices to share a single public IP address?
A. Static NAT
B. Dynamic NAT
C. PAT (Port Address Translation)
D. Static PAT
ANSWER: C

In which NAT method is a pool of public IPs used?
A. Static NAT
B. Dynamic NAT
C. PAT
D. None of the above
ANSWER: B

What command is used to create a dynamic NAT pool named "PUBLIC_POOL" for IP addresses 203.0.113.10 to 203.0.113.20?
A. ip nat inside source static 203.0.113.10 203.0.113.20
B. ip nat inside pool PUBLIC_POOL 203.0.113.10 203.0.113.20
C. ip nat pool PUBLIC_POOL 203.0.113.10 203.0.113.20 netmask 255.255.255.0
D. ip nat source PUBLIC_POOL 203.0.113.10 203.0.113.20
ANSWER: C

What command would you use to view the current NAT translations on a router?
A. show ip nat translations
B. show running-config
C. show ip nat statistics
D. show ip route
ANSWER: A

Which of the following is a valid reason for using Static NAT?
A. Reducing the use of public IP addresses
B. Providing a fixed public IP to an internal web server
C. Increasing the dynamic nature of public IP assignment
D. Allowing multiple internal hosts to share one public IP
ANSWER: B

When using PAT, how does the router differentiate between different internal devices using the same public IP?
A. By using the MAC address
B. By using unique port numbers
C. By using a different subnet mask
D. By using source routing
ANSWER: B

Which command is used to associate an access list with a NAT pool?
A. ip nat pool
B. ip nat inside source list {access-list-number} pool {pool-name}
C. access-list {access-list-number} nat pool {pool-name}
D. ip nat inside source static {inside-local} {inside-global}
ANSWER: B

In the command <code>ip nat inside source static 192.168.1.10 203.0.113.10</code>, what does the IP address 192.168.1.10 represent?
A. Inside Global
B. Inside Local
C. Outside Global
D. Outside Local
ANSWER: B

What command would you use to check the utilization and statistics of a NAT pool?
A. show ip route
B. show ip nat translations
C. show ip nat statistics
D. show running-config
ANSWER: C

Which address translation method allows a company to provide internet access to many devices using a limited number of public IP addresses?
A. Static NAT
B. Dynamic NAT
C. PAT (Port Address Translation)
D. Subnetting
ANSWER: C

Which NAT type should be used if internal hosts need to be accessible by the same public IP at all times?
A. Dynamic NAT
B. Static NAT
C. PAT
D. DHCP
ANSWER: B

What is the purpose of using an access list in a NAT configuration?
A. To specify which internal IP addresses are translated
B. To control which ports are translated
C. To define the pool of public IP addresses
D. To map specific MAC addresses
ANSWER: A

First Hop Redundancy Protocols (FHRP) ensure network availability by providing backup for which network component?
A. IP Addresses  
B. Default Gateway  
C. Subnet Masks  
D. MAC Addresses  
ANSWER: B

Which of the following is a Cisco proprietary redundancy protocol?  
A. VRRP  
B. HSRP  
C. OSPF  
D. RIP  
ANSWER: B

In FHRP, which router takes over if the active router fails?  
A. Standby Router  
B. Primary Router  
C. Secondary Router  
D. Backup Router  
ANSWER: A

What does VRRP stand for?  
A. Virtual Routing Redundancy Protocol  
B. Virtual Router Redundancy Protocol  
C. Virtual Resource Routing Protocol  
D. Variable Router Redundancy Protocol  
ANSWER: B

Which of the following redundancy protocols also provides load balancing?  
A. VRRP  
B. HSRP  
C. RIP  
D. GLBP  
ANSWER: D

What is the key function of the preemption feature in FHRP?  
A. Distributes traffic among multiple routers  
B. Allows a higher priority router to reclaim its role  
C. Stops the standby router from taking over  
D. Increases the bandwidth of the active router  
ANSWER: B

FHRP uses a virtual IP and ________ address to ensure seamless failover.  
A. Physical  
B. MAC  
C. Logical  
D. Layer 3  
ANSWER: B

What is the role of the active router in FHRP?  
A. To monitor standby routers  
B. To forward traffic for the virtual router  
C. To serve as a backup  
D. To balance traffic between multiple routers  
ANSWER: B

How do FHRP protocols detect failures?  
A. ARP messages  
B. Heartbeat or hello messages  
C. DNS queries  
D. ICMP packets  
ANSWER: B

Which of the following protocols is designed for multi-vendor environments?  
A. HSRP  
B. GLBP  
C. VRRP  
D. OSPF  
ANSWER: C

In GLBP, how is traffic distributed among multiple routers?  
A. By assigning different virtual IPs to each host  
B. By using multiple virtual MAC addresses  
C. By switching between active and standby routers  
D. By continuously rerouting traffic to the primary router  
ANSWER: B

In a network using HSRP, which configuration command enables preemption for a router?  
A. standby 1 ip 192.168.1.1
B. standby 1 preempt
C. glbp 1 ip 192.168.1.1
D. vrrp 1 priority 120
ANSWER: B

What is the key difference between HSRP and GLBP?  
A. HSRP is an open standard, while GLBP is proprietary.  
B. GLBP provides load balancing, while HSRP does not.  
C. HSRP allows load balancing, while GLBP does not.  
D. HSRP uses multiple MAC addresses, while GLBP does not.  
ANSWER: B

What role does the "standby" router play in an HSRP configuration?  
A. It actively forwards traffic.  
B. It monitors the health of the active router and takes over during failure.  
C. It balances the traffic between the active and standby routers.  
D. It only handles traffic when explicitly configured by the administrator.  
ANSWER: B

What is the function of a virtual IP address in FHRP?  
A. It is used to configure all standby routers in the group.  
B. It acts as the gateway for all hosts, regardless of which router is active.  
C. It assigns IP addresses to all routers in the redundancy group.  
D. It determines which router should be active.  
ANSWER: B

What is the primary advantage of GLBP over HSRP?  
A. It uses lower bandwidth.  
B. It provides better load balancing across multiple routers.  
C. It supports a higher number of backup routers.  
D. It can operate without a standby router.  
ANSWER: B

In VRRP, what is the role of the "master" router?  
A. It acts as the primary router responsible for forwarding traffic.  
B. It monitors the health of the backup routers.  
C. It only operates during failover scenarios.  
D. It switches between active and standby roles.  
ANSWER: A

Which timer in HSRP determines how long the standby router will wait before taking over after a failure?  
A. Hello timer  
B. Hold timer  
C. Preempt timer  
D. Load balancing timer  
ANSWER: B

Which of the following is a key feature of preemption in FHRP?  
A. It guarantees load balancing across routers.  
B. It allows a router with a higher priority to take over from the current active router.  
C. It enables all routers to simultaneously forward traffic.  
D. It stops the failover mechanism temporarily.  
ANSWER: B

What does GLBP use to distribute traffic across multiple routers?  
A. Multiple IP addresses  
B. Weighted round-robin or per-host load balancing  
C. Static routing  
D. The fastest available router  
ANSWER: B

What does OSPF stand for?
A. Open Source Protocol Framework
B. Open Shortest Path First
C. Open System Path Finder
D. Online Shortest Path First
ANSWER: B

In OSPFv2, what type of routing is used?
A. Distance Vector
B. Link-State
C. Hybrid
D. Static
ANSWER: B

Which area is known as the backbone area in OSPF?
A. Area 1
B. Area 2
C. Area 0
D. Area 255
ANSWER: C

OSPF uses which algorithm to calculate the shortest path?
A. Bellman-Ford
B. Dijkstra
C. Floyd-Warshall
D. Kruskal
ANSWER: B

What is the default reference bandwidth for OSPF cost calculation?
A. 10 Mbps
B. 100 Mbps
C. 1 Gbps
D. 10 Gbps
ANSWER: B

What packet is used in OSPF to discover neighboring routers?
A. Hello Packet
B. Acknowledgment Packet
C. LSA Packet
D. Request Packet
ANSWER: A

What is the command to configure OSPF in single-area mode on a router?
A. router bgp 1
B. router ospf 1
C. router eigrp 1
D. router static
ANSWER: B

What type of area in OSPF blocks external routes but allows default routes?
A. Backbone Area
B. Stub Area
C. NSSA
D. Totally Stubby Area
ANSWER: B

Which OSPF router has the highest chance of being elected DR?
A. The one with the highest router priority
B. The one with the highest IP address
C. The one with the highest loopback address
D. The one with the lowest priority
ANSWER: A

What is used in OSPF to identify routers uniquely?
A. IP Address
B. MAC Address
C. Router ID
D. LSA
ANSWER: C

How is the Router ID chosen if no manual configuration is performed in OSPF?
A. The lowest IP address on any interface
B. The highest IP address on a loopback interface
C. The highest IP address on any physical interface
D. The lowest IP address on a loopback interface
ANSWER: B

Which of the following is a reason for OSPF adjacencies to fail?
A. Incorrect Router ID
B. Mismatched OSPF network types
C. Mismatched Hello and Dead intervals
D. All of the above
ANSWER: D

What is the difference between Stub and Totally Stubby areas?
A. Stub areas block only summary routes, while Totally Stubby areas block external routes.
B. Stub areas allow external routes, while Totally Stubby areas block all external and summary routes.
C. Stub areas allow summary routes but block external routes, whereas Totally Stubby areas block both external and summary routes.
D. Stub areas block external and summary routes, while Totally Stubby areas block external routes only.
ANSWER: C

What type of OSPF area allows external routes in the form of Type 7 LSAs but blocks other external routes?
A. Standard Area
B. Stub Area
C. Not-So-Stubby Area (NSSA)
D. Totally Stubby Area
ANSWER: C

If OSPF elects the DR and BDR, what happens if a new router with a higher priority joins the network after the election?
A. The new router automatically becomes DR.
B. The new router becomes BDR immediately.
C. The new router does not preempt the existing DR or BDR.
D. The new router forces a reelection.
ANSWER: C

What is the OSPF packet type used to describe the contents of a router's link-state database to another router?
A. Hello Packet
B. LSR (Link-State Request)
C. DBD (Database Description)
D. LSU (Link-State Update)
ANSWER: C

What is the command to prevent a router from becoming a DR or BDR in OSPF?
A. ip ospf priority 255
B. ip ospf network point-to-point
C. ip ospf priority 0
D. ip ospf no-summary
ANSWER: C

What OSPF network type does not require a DR/BDR election?
A. Broadcast
B. Point-to-Point
C. Non-Broadcast
D. Multi-access
ANSWER: B

When configuring a router in OSPF multi-area, what role does the router play if it has interfaces in multiple areas?
A. Autonomous System Boundary Router (ASBR)
B. Area Border Router (ABR)
C. Internal Router
D. Backbone Router
ANSWER: B

What command is used to verify OSPF neighbors and their status?
A. show ip ospf database
B. show ip ospf interface
C. show ip ospf neighbor
D. show ip protocols
ANSWER: C

OSPF is an example of what type of routing protocol?
A. Distance Vector  
B. Link-State  
C. Static  
D. Hybrid  
ANSWER: B

What does OSPF use to determine the best path to a destination?
A. Hop count  
B. Bandwidth  
C. Cost  
D. Delay  
ANSWER: C

In OSPF, which of the following is the default reference bandwidth used to calculate the cost?
A. 1 Mbps  
B. 10 Mbps  
C. 100 Mbps  
D. 1 Gbps  
ANSWER: C

What type of network requires the election of a DR and BDR?
A. Point-to-Point  
B. Broadcast  
C. Loopback  
D. Serial  
ANSWER: B

Which OSPF packet type is used to establish neighbor adjacencies?
A. Hello  
B. DBD  
C. LSR  
D. LSU  
ANSWER: A

In OSPF, the Router ID can be manually configured. If not manually set, what is used to determine the Router ID?
A. The highest MAC address  
B. The lowest interface IP address  
C. The highest loopback IP address  
D. The lowest IP address in the routing table  
ANSWER: C

What does VLSM stand for?
A. Variable Link-State Management  
B. Variable Length Subnet Masking  
C. Virtual Loopback Subnet Management  
D. Virtual Length Subnet Management  
ANSWER: B

Which OSPF area is mandatory and must be present in all OSPF networks?
A. Area 1  
B. Area 0  
C. Area 255  
D. Area 100  
ANSWER: B

What OSPF packet type is used to request specific LSAs from a neighbor?
A. LSR  
B. Hello  
C. DBD  
D. LSU  
ANSWER: A

OSPF supports which type of authentication for secure communication?
A. None  
B. MD5 and Simple Password  
C. SSL  
D. SHA-256  
ANSWER: B

In OSPF, which state occurs when routers negotiate the master/slave roles during the exchange of DBD packets?
A. INIT  
B. EXSTART  
C. FULL  
D. TWO-WAY  
ANSWER: B

How does OSPF handle multiple equal-cost paths to the same destination?
A. OSPF discards the additional paths  
B. OSPF performs load balancing  
C. OSPF selects the path with the higher Router ID  
D. OSPF elects a new DR  
ANSWER: B

When adjusting OSPF for faster networks, which command changes the reference bandwidth used to calculate interface cost?
A. ip ospf bandwidth-reference  
B. auto-cost reference-bandwidth  
C. set-cost reference-bw  
D. ip reference-cost  
ANSWER: B

In a multi-area OSPF setup, which router type is responsible for summarizing LSAs between areas?
A. Internal Router  
B. Area Border Router (ABR)  
C. Backbone Router  
D. Autonomous System Boundary Router (ASBR)  
ANSWER: B

What is the default OSPF Dead Interval on most networks?
A. 10 seconds  
B. 20 seconds  
C. 40 seconds  
D. 60 seconds  
ANSWER: C

Which LSA type is used to advertise external routes injected into OSPF from another autonomous system?
A. Type 1  
B. Type 2  
C. Type 3  
D. Type 5  
ANSWER: D

In OSPF, what happens if two routers have the same priority during the DR election process?
A. The router with the higher IP address is elected DR  
B. OSPF randomly selects a DR  
C. A re-election occurs  
D. Both routers act as DR  
ANSWER: A

How does OSPF calculate the cost of an interface with a bandwidth of 500 Mbps, assuming the default reference bandwidth of 100 Mbps?
A. 1  
B. 0.5  
C. 2  
D. 5  
ANSWER: C

Which of the following OSPF neighbor states comes immediately before the FULL state?
A. INIT  
B. LOADING  
C. EXCHANGE  
D. TWO-WAY  
ANSWER: B

In NBMA networks, how does OSPF handle neighbor discovery?
A. Neighbors are automatically discovered  
B. OSPF uses multicast to discover neighbors  
C. Neighbors must be manually configured  
D. Neighbors are discovered using the DR/BDR  
ANSWER: C

Static routes are manually configured by which of the following?
A. Network Administrators
B. Routers automatically
C. Routing protocols
D. Firewalls
ANSWER: A

What is the administrative distance of a static route by default?
A. 120
B. 90
C. 1
D. 110
ANSWER: C

Which of the following is an example of a static route command for IPv4?
A. ip route 192.168.1.0 255.255.255.0 192.168.1.1
B. router ospf 1
C. ipv6 route 2001:db8::/64 2001:db8::1
D. ip route 0.0.0.0 0.0.0.0
ANSWER: A

What is the prefix length of a single IPv6 address (host route)?
A. /64
B. /32
C. /128
D. /48
ANSWER: C

Which of the following represents a default route in IPv6?
A. ::/0
B. 0.0.0.0/0
C. fe80::/10
D. 255.255.255.255
ANSWER: A

What is the purpose of a floating static route?
A. It is always preferred over dynamic routes.
B. It acts as a backup route with a higher administrative distance.
C. It directs traffic based on the highest metric.
D. It automatically adjusts to network topology changes.
ANSWER: B

In static routing, what happens if a link or next-hop router fails?
A. Traffic is automatically rerouted through dynamic routing protocols.
B. Static routes remain unchanged, and the traffic is lost.
C. The router automatically updates the route.
D. The traffic is sent to the default route.
ANSWER: B

What command is used to verify IPv4 static routes on a router?
A. show ip route
B. show ipv6 route
C. ip route 192.168.1.0 255.255.255.0 192.168.1.1
D. ping 192.168.1.1
ANSWER: A

In static routing, a route configured with the next-hop address of 0.0.0.0 is known as:
A. A host route
B. A dynamic route
C. A default route
D. A floating route
ANSWER: C

Which of the following is NOT true about static routing?
A. It is suitable for small networks.
B. It does not consume bandwidth for route advertisements.
C. It automatically adjusts to network topology changes.
D. It is more secure than dynamic routing.
ANSWER: C

Which of the following correctly configures a floating static route with an administrative distance of 150?
A. ip route 192.168.1.0 255.255.255.0 192.168.1.1 150
B. ipv6 route 2001:db8::/64 2001:db8::1 10
C. ip route 0.0.0.0 0.0.0.0 192.168.1.254 10
D. ip route 192.168.1.0 255.255.255.0 192.168.1.1 10
ANSWER: A

Which dynamic routing protocol has a lower administrative distance than static routing?
A. RIP
B. OSPF
C. EIGRP
D. None of the above
ANSWER: D

In IPv6, what is the significance of the “::” in the default route (::/0)?
A. It represents a global unicast address.
B. It denotes that any IPv6 address can match the route.
C. It specifies a multicast route.
D. It is used only for link-local addresses.
ANSWER: B

Which command correctly configures a static route for the network 192.168.20.0/24 via the interface Ethernet0/1?
A. ip route 192.168.20.0 255.255.255.0 Ethernet0/1
B. ip route 192.168.20.0 255.255.255.0 192.168.1.1
C. ipv6 route 192.168.20.0/24 Ethernet0/1
D. router ospf 1
ANSWER: A

What is the administrative distance of a floating static route that will act as a backup for an OSPF route (AD of 110)?
A. 1
B. 120
C. 110
D. 150
ANSWER: D

In which scenario would static routing be more advantageous than dynamic routing?
A. A large, highly dynamic network.
B. A small network with fixed routes.
C. A global enterprise with multiple links.
D. A network requiring quick convergence.
ANSWER: B

What command is used to display IPv6 static routes?
A. show ip route
B. show ipv6 route
C. ipv6 route 2001:db8::/64 2001:db8::1
D. ping 2001:db8::1
ANSWER: B

Which command is used to set a default route in IPv6?
A. ip route 0.0.0.0/0
B. ipv6 route ::/0 2001:db8::1
C. router ospf 1
D. ip route ::/0 2001:db8::1
ANSWER: B

Which metric does OSPF use to determine the best route?
A. Hop count
B. Bandwidth
C. Delay
D. Reliability
ANSWER: B

Why is a floating static route preferred in a failover scenario over a regular static route?
A. It has a higher administrative distance, allowing dynamic routes to be preferred.
B. It uses load balancing to distribute traffic across multiple paths.
C. It automatically learns network topology changes.
D. It has lower metrics than dynamic routes.
ANSWER: A

How does a router determine the best route to forward a packet?
A. It randomly selects a path.  
B. It uses the source IP address.  
C. It uses the longest prefix match rule.  
D. It checks the MAC address.  
ANSWER: C

Which layer of the OSI model does a router operate on?
A. Layer 2  
B. Layer 3  
C. Layer 4  
D. Layer 7  
ANSWER: B

What does the TTL field in a packet represent?
A. Time to Live  
B. Total Transmission Load  
C. Temporary Transfer Line  
D. Transmission Throughput Level  
ANSWER: A

What is the Administrative Distance of a directly connected route?
A. 1  
B. 90  
C. 110  
D. 0  
ANSWER: D

What type of metric does RIP use?
A. Cost  
B. Bandwidth  
C. Hop count  
D. Delay  
ANSWER: C

Which routing protocol uses cost as its metric?
A. RIP  
B. OSPF  
C. BGP  
D. EIGRP  
ANSWER: B

What happens to a packet when its TTL reaches zero?
A. It is forwarded to the next router.  
B. It is discarded, and an error message is sent to the source.  
C. It is encapsulated again.  
D. It is sent to the destination directly.  
ANSWER: B

What is the purpose of the routing table in a router?
A. To store packets  
B. To record IP addresses  
C. To store route information for forwarding decisions  
D. To connect devices to the network  
ANSWER: C

In which format is data encapsulated at the Data Link Layer before transmission?
A. Frame  
B. Packet  
C. Bit  
D. Segment  
ANSWER: A

What is the primary function of a router?
A. To switch packets between devices  
B. To forward packets between different networks  
C. To connect devices within a network  
D. To perform network address translation  
ANSWER: B

What happens if two routes to the same destination have the same Administrative Distance but different metrics?
A. The router chooses the route with the higher metric.  
B. The router drops the packet.  
C. The router uses load balancing to split the traffic between the two routes.  
D. The router chooses the route with the lowest metric.  
ANSWER: D

What routing protocol uses multiple factors such as bandwidth, delay, and reliability to calculate its metric?
A. RIP  
B. BGP  
C. EIGRP  
D. OSPF  
ANSWER: C

Which Administrative Distance value represents an unknown or unusable route?
A. 255  
B. 0  
C. 1  
D. 120  
ANSWER: A

How does OSPF determine the cost of a route?
A. By using hop count  
B. By using bandwidth  
C. By using delay  
D. By using AS-path  
ANSWER: B

In a scenario where a packet must be forwarded to an IP address of 192.168.1.66, which route will a router choose?
A. 192.168.1.0/24  
B. 192.168.1.64/26  
C. 192.168.1.128/25  
D. 192.168.0.0/16  
ANSWER: B

What is the primary benefit of using the Longest Prefix Match rule in routing?
A. It ensures the shortest physical path is chosen.  
B. It prevents routing loops.  
C. It selects the most specific route available.  
D. It maximizes bandwidth usage.  
ANSWER: C

How is the composite metric in EIGRP calculated by default?
A. It is based on hop count only.  
B. It considers bandwidth and delay.  
C. It uses cost and reliability.  
D. It depends on the AS-path length.  
ANSWER: B

In OSPF, what would be the cost of a route with a bandwidth of 100 Mbps if the reference bandwidth is 1 Gbps?
A. 1  
B. 10  
C. 100  
D. 0.1  
ANSWER: B

What happens to packets when a router encounters a network with a smaller MTU size than the packet being forwarded?
A. The packet is dropped.  
B. The packet is fragmented into smaller pieces.  
C. The packet’s TTL is increased.  
D. The packet is encapsulated into a new frame.  
ANSWER: B

Which routing protocol is used primarily for inter-AS routing on the internet and does not rely on metrics but attributes such as AS-path?
A. RIP  
B. OSPF  
C. EIGRP  
D. BGP  
ANSWER: D

What does IP stand for in networking?
A. Internet Protocol
B. Internal Protocol
C. Information Protocol
D. Integrated Protocol
ANSWER: A

What is a routing table used for?
A. To store files
B. To determine the next hop for a packet
C. To assign IP addresses
D. To manage DNS records
ANSWER: B

What is the role of the "next hop" in a routing table?
A. To identify the final destination
B. To show the number of hops between devices
C. To indicate the next router or gateway where the packet should go
D. To calculate the packet size
ANSWER: C

Which field in the routing table represents the range of IP addresses in a network?
A. Next Hop
B. Metric
C. Subnet Mask
D. Interface
ANSWER: C

What does the prefix "/24" mean in IP addressing?
A. 16-bit subnet mask
B. 24-bit subnet mask
C. 8-bit subnet mask
D. 32-bit subnet mask
ANSWER: B

Which protocol uses hop count as its metric?
A. OSPF
B. EIGRP
C. RIP
D. BGP
ANSWER: C

What is the purpose of the Gateway of Last Resort?
A. To handle all network traffic
B. To forward packets to an external network if no specific route is found
C. To manage local IP addresses
D. To assign IP addresses dynamically
ANSWER: B

What does the administrative distance represent?
A. The speed of a route
B. The number of routers a packet has passed through
C. The trustworthiness of a routing source
D. The bandwidth of a route
ANSWER: C

What is a default route commonly represented as in IPv4?
A. 255.255.255.255
B. 0.0.0.0/0
C. 127.0.0.1
D. 192.168.1.1
ANSWER: B

What is the key function of the "metric" in a routing table?
A. Identifies the subnet mask
B. Determines the cost of a route
C. Specifies the next hop address
D. Indicates the network interface
ANSWER: B

Which of the following is the correct default administrative distance for OSPF?
A. 20
B. 90
C. 110
D. 120
ANSWER: C

In which situation would a router use the "Longest Prefix Match" rule?
A. When there is only one route to a destination
B. When multiple routes exist for the same destination
C. When the packet is lost in the network
D. When no default route is configured
ANSWER: B

What is the primary purpose of using a subnet mask in an IP address?
A. To define the network and host portions of the address
B. To encrypt the IP address
C. To speed up data transmission
D. To assign default gateways
ANSWER: A

Which of the following routing protocols uses a composite metric that includes bandwidth, delay, and reliability?
A. RIP
B. OSPF
C. EIGRP
D. BGP
ANSWER: C

What does a subnet mask of 255.255.255.128 signify?
A. /23 prefix length
B. /24 prefix length
C. /25 prefix length
D. /26 prefix length
ANSWER: C

How does a router determine which path to use when multiple routes to the same destination have the same administrative distance?
A. It uses the route with the lowest metric
B. It uses the route with the highest metric
C. It drops the packet
D. It uses the first route it finds
ANSWER: A

If a routing table has two routes to the same destination, one learned through OSPF with a metric of 20 and the other through RIP with a metric of 15, which route will be preferred?
A. OSPF route
B. RIP route
C. Both are used equally
D. The one with the longest subnet mask
ANSWER: A

In dynamic routing, which protocol would likely be chosen for routing between autonomous systems?
A. RIP
B. OSPF
C. EIGRP
D. BGP
ANSWER: D

What is the administrative distance for directly connected networks?
A. 1
B. 90
C. 0
D. 120
ANSWER: C

What is the purpose of the Address Resolution Protocol (ARP) in relation to the next hop?
A. To translate IP addresses into MAC addresses
B. To assign IP addresses to devices
C. To verify the routing protocol
D. To check the packet size
ANSWER: A

What does SSID stand for in WLAN configuration?
A. Secure Service Identifier  
B. Standard Service Identifier  
C. Service Set Identifier  
D. Secure Set Identifier  
ANSWER: C

Which frequency band is generally less congested and preferred for dual-band devices in WLAN configuration?
A. 2.4 GHz  
B. 3.6 GHz  
C. 5 GHz  
D. 1 GHz  
ANSWER: C

What does WPA2 use for encryption?
A. AES  
B. DES  
C. WEP  
D. TKIP  
ANSWER: A

What is the primary function of QoS in WLAN?
A. To reduce security threats  
B. To enhance bandwidth allocation and traffic prioritization  
C. To hide the network SSID  
D. To increase the number of connected clients  
ANSWER: B

What does Band Steering do in WLAN configuration?
A. Disables low-frequency channels  
B. Pushes clients to use the less congested 5 GHz band  
C. Enables faster bandwidth for wired networks  
D. Adjusts channel width for all frequencies  
ANSWER: B

Which method provides enterprise-grade security using a RADIUS server in WLAN?
A. WPA2-PSK  
B. WPA3-PSK  
C. 802.1X  
D. WEP  
ANSWER: C

What is Client Load Balancing used for in WLAN?
A. It prevents clients from using the network  
B. It distributes clients evenly across access points  
C. It limits the number of clients per VLAN  
D. It increases the power of each access point  
ANSWER: B

What does DFS (Dynamic Frequency Selection) allow WLAN to do?
A. Use radar-detected channels in the 5 GHz band  
B. Increase the signal strength of the 2.4 GHz band  
C. Automatically disconnect clients during peak hours  
D. Force clients to use the 2.4 GHz band  
ANSWER: A

Which of the following settings is responsible for ensuring voice traffic gets higher priority in WLAN?
A. Bandwidth Allocation  
B. Fast Roaming  
C. QoS Profile  
D. Transmit Power  
ANSWER: C

What type of security method uses a shared password in WLAN?
A. WPA2-PSK  
B. WPA3-802.1X  
C. MAC Filtering  
D. 802.11r  
ANSWER: A

In a WLAN, which technology is used to enable seamless transitions between access points for mobile clients?
A. 802.11b  
B. 802.11r  
C. WPA3-PSK  
D. DFS  
ANSWER: B

What is the purpose of the Airtime Fairness feature in WLAN configuration?
A. To allow high-bandwidth clients more airtime  
B. To prevent slower clients from monopolizing airtime  
C. To allocate more bandwidth to multimedia applications  
D. To increase the coverage range of the APs  
ANSWER: B

How does WPA3 improve over WPA2 in terms of security?
A. By using DES encryption  
B. By adding Simultaneous Authentication of Equals (SAE)  
C. By using WEP for backward compatibility  
D. By enforcing MAC address filtering  
ANSWER: B

Which WLAN setting allows network administrators to adjust the power levels of APs for better signal optimization?
A. DFS  
B. Transmit Power Control (TPC)  
C. Band Steering  
D. 802.11r  
ANSWER: B

What role does 802.11k play in the fast roaming mechanism of WLANs?
A. It enables faster encryption of data.  
B. It helps clients quickly locate neighboring APs.  
C. It manages bandwidth allocation for different users.  
D. It limits the number of clients per AP.  
ANSWER: B

What does a QoS profile typically prioritize in a WLAN for video traffic?
A. Low Latency  
B. High Bandwidth  
C. High Security  
D. Low Transmit Power  
ANSWER: B

Which feature in WLAN can reduce congestion on the 2.4 GHz band by steering clients to the 5 GHz band?
A. DFS  
B. Fast Roaming  
C. Band Steering  
D. Airtime Fairness  
ANSWER: C

When configuring 802.1X authentication for WLAN, what is the purpose of a RADIUS server?
A. To encrypt data between clients and APs  
B. To authenticate individual users before granting network access  
C. To limit the maximum number of connected clients  
D. To provide QoS profiles to different types of traffic  
ANSWER: B

What does enabling Client Isolation in WLAN achieve?
A. Allows clients to communicate with each other directly  
B. Prevents clients from communicating directly with each other  
C. Ensures clients use the 2.4 GHz band  
D. Automatically increases bandwidth for all clients  
ANSWER: B

What is the purpose of setting up VLAN assignment in a WLAN?
A. To assign clients to a unique SSID  
B. To isolate network traffic into different segments for security and management  
C. To increase bandwidth for specific clients  
D. To ensure fast roaming between access points  
ANSWER: B

Telnet operates on which default TCP port?
A. 80
B. 22
C. 23
D. 443
ANSWER: C

Which protocol is used to provide secure remote management of network devices?
A. Telnet
B. HTTP
C. SSH
D. SNMP
ANSWER: C

What does the 'S' in HTTPS stand for?
A. Secure
B. Simple
C. Script
D. Session
ANSWER: A

Which protocol is typically used for centralized user authentication in Wi-Fi networks?
A. RADIUS
B. Telnet
C. TACACS+
D. SSH
ANSWER: A

Which of the following protocols encrypts only the password portion of the packet?
A. SSH
B. RADIUS
C. TACACS+
D. HTTPS
ANSWER: B

What is the primary purpose of a cloud-managed network?
A. Local device management
B. Remote, centralized device management
C. File sharing
D. Data backup
ANSWER: B

Which protocol is commonly used to gather and monitor network statistics?
A. SNMP
B. SSH
C. Telnet
D. HTTP
ANSWER: A

What port does HTTPS typically use?
A. 23
B. 22
C. 80
D. 443
ANSWER: D

Which network management protocol allows granular control over user permissions?
A. Telnet
B. TACACS+
C. RADIUS
D. HTTP
ANSWER: B

What does the acronym AAA in network management stand for?
A. Authentication, Authorization, Accounting
B. Access, Authorization, Authentication
C. Automated Access Administration
D. Advanced Access Authorization
ANSWER: A

Which of the following protocols separates Authentication, Authorization, and Accounting for greater flexibility?
A. RADIUS
B. SSH
C. TACACS+
D. Telnet
ANSWER: C

In SSH, what is the primary purpose of asymmetric encryption during the handshake process?
A. To encrypt the data being transmitted
B. To verify the client's identity
C. To securely exchange session keys
D. To provide role-based access
ANSWER: C

What is a major disadvantage of using Telnet in a network environment?
A. It does not support multiple devices
B. It encrypts all traffic, which slows down communication
C. It transmits data, including passwords, in plaintext
D. It requires additional hardware for authentication
ANSWER: C

Which of the following provides a centralized platform to monitor and manage multiple network devices over the internet?
A. Cloud-managed networks
B. SNMP
C. Telnet
D. HTTP
ANSWER: A

Which protocol uses TCP for communication and is considered more reliable than its alternative, which uses UDP?
A. RADIUS
B. Telnet
C. TACACS+
D. SNMP
ANSWER: C

In cloud-managed networks, what is the primary advantage of using automated updates for devices?
A. Reduced security risks due to outdated firmware
B. Greater flexibility for adding new devices
C. Improved network latency
D. Simplified device configuration
ANSWER: A

Which protocol provides both secure authentication and encrypted communication for managing remote devices?
A. HTTP
B. Telnet
C. RADIUS
D. SSH
ANSWER: D

In a cloud-managed network, what is a significant concern related to data privacy?
A. Devices do not receive automated updates
B. Encryption is not supported in remote management
C. Network data may be stored or processed in third-party data centers
D. Devices require on-premise management
ANSWER: C

What is the primary security benefit of using HTTPS over HTTP for device management?
A. Faster communication between devices
B. Secure encryption of the entire communication channel
C. Enhanced role-based access control
D. Reduced network congestion
ANSWER: B

Which of the following is a major difference between TACACS+ and RADIUS regarding data encryption?
A. RADIUS encrypts the entire packet, while TACACS+ encrypts only the password.
B. TACACS+ encrypts the entire packet, while RADIUS encrypts only the password.
C. RADIUS uses symmetric encryption, while TACACS+ uses asymmetric encryption.
D. TACACS+ uses UDP, while RADIUS uses TCP for data encryption.
ANSWER: B

The role of an Access Point (AP) in a WLAN is to:
A. Act as a gateway to the internet
B. Bridge wireless clients with the wired network
C. Manage VLANs within the network
D. Provide firewall services
ANSWER: B

What type of cable is typically used to connect an AP to a network switch?
A. Coaxial cable
B. Fiber optic cable
C. Ethernet cable
D. HDMI cable
ANSWER: C

Power over Ethernet (PoE) allows an AP to:
A. Transfer data wirelessly
B. Receive power and data through the same Ethernet cable
C. Communicate with other APs
D. Store wireless data locally
ANSWER: B

WLC stands for:
A. Wireless LAN Controller
B. Wired LAN Controller
C. Wide Area Link Connector
D. Wireless Load Controller
ANSWER: A

Access ports on switches are typically configured to:
A. Carry traffic for multiple VLANs
B. Handle traffic for a single VLAN
C. Connect directly to routers
D. Operate in wireless mode
ANSWER: B

Trunk ports are used to:
A. Handle traffic for a single VLAN
B. Connect multiple devices wirelessly
C. Carry traffic for multiple VLANs
D. Control AP placement
ANSWER: C

Link Aggregation Group (LAG) combines multiple physical links into:
A. One logical link
B. Multiple virtual links
C. A redundant wireless link
D. A single fiber link
ANSWER: A

VLAN tagging ensures that:
A. All traffic is encrypted
B. Traffic is identified and routed correctly
C. Wireless signals do not interfere
D. APs can connect to multiple devices
ANSWER: B

APs are typically connected to which type of port on a switch?
A. Trunk port
B. Access port
C. Firewall port
D. Router port
ANSWER: B

A WLC connects to switches using:
A. Fiber links
B. PoE links
C. Trunk ports
D. Access ports
ANSWER: C

Which of the following is a primary function of a WLC in managing multiple APs?
A. Routing between wireless clients
B. Centralized configuration and control of APs
C. Assigning IP addresses to client devices
D. Enabling wireless security through physical access
ANSWER: B

In a high-density WLAN network, Link Aggregation Group (LAG) is used between APs and switches primarily to:
A. Provide redundant wireless channels
B. Increase bandwidth and reduce network bottlenecks
C. Manage guest network traffic
D. Separate management traffic from user traffic
ANSWER: B

The role of trunk ports in WLC-to-switch interconnection is to:
A. Provide a single VLAN for all wireless traffic
B. Allow the WLC to manage multiple VLANs over one physical connection
C. Encrypt all data passing between switches
D. Enable wireless communication between APs
ANSWER: B

If a WLC uses Link Aggregation (LAG), which of the following is improved?
A. Wireless signal strength
B. Fault tolerance and bandwidth
C. VLAN configuration on switches
D. Number of connected wireless devices
ANSWER: B

Which IEEE standard is used for VLAN tagging to differentiate traffic on trunk ports?
A. 802.11ac
B. 802.3at
C. 802.1X
D. 802.1Q
ANSWER: D

What happens when an AP connected to a switch fails, but the switch is part of a Link Aggregation Group (LAG)?
A. The network connection is lost
B. The WLC automatically configures a new AP
C. Traffic reroutes through the remaining physical links in the LAG
D. The AP’s traffic is redirected to the router
ANSWER: C

VLANs are critical in WLAN infrastructure because they:
A. Allow for wireless signal redundancy
B. Enable traffic segmentation for different types of traffic
C. Automatically configure APs
D. Prevent AP failures
ANSWER: B

A switch-to-switch interconnection using trunk ports allows:
A. APs to connect directly to multiple switches
B. Traffic from multiple VLANs to be carried across the network
C. WLCs to manage all AP traffic
D. AP management data to bypass the network core
ANSWER: B

How does a Wireless LAN Controller (WLC) facilitate seamless roaming?
A. By assigning new IP addresses to roaming clients
B. By balancing client load across multiple APs
C. By centrally managing APs, enabling clients to move between them without disconnecting
D. By increasing the wireless signal strength
ANSWER: C

Which of the following statements about the physical placement of Access Points (APs) is correct?
A. APs should always be placed near large metal objects for better coverage.
B. APs should be evenly spaced in high-density areas to avoid signal interference.
C. The physical placement of APs is irrelevant as long as they are connected via LAG.
D. Placing APs near other wireless devices improves network efficiency.
ANSWER: B

In Cisco’s centralized wireless architecture, which device manages multiple lightweight APs?
A. Router
B. Switch
C. Wireless LAN Controller (WLC)
D. Access Point
ANSWER: C

Which AP mode tunnels both control and data traffic to the Wireless LAN Controller?
A. Local Mode
B. FlexConnect Mode
C. Monitor Mode
D. Sniffer Mode
ANSWER: A

In FlexConnect mode, which mode allows an AP to function independently when the WLC connection is lost?
A. Local Mode
B. Connected Mode
C. Standalone Mode
D. Monitor Mode
ANSWER: C

Which protocol is used by lightweight APs to communicate with the Wireless LAN Controller?
A. HTTP
B. CAPWAP
C. FTP
D. SNMP
ANSWER: B

Which Cisco architecture is best suited for small to medium-sized businesses, where an AP can act as a controller?
A. Centralized Wireless LAN Architecture
B. FlexConnect Architecture
C. Cloud-Based Architecture
D. Mobility Express
ANSWER: D

In Monitor Mode, what function does the AP perform?
A. Scans RF spectrum and detects rogue APs
B. Transmits user data
C. Acts as a WLC
D. Captures and forwards wireless packets
ANSWER: A

What is the primary benefit of using a cloud-based wireless architecture like Meraki?
A. Centralized cloud management
B. Local forwarding of traffic only
C. No need for WLC
D. Automatic hardware replacement
ANSWER: A

Which Cisco AP mode captures wireless packets for analysis by tools like Wireshark?
A. Local Mode
B. Sniffer Mode
C. Mesh Mode
D. FlexConnect Mode
ANSWER: B

Which wireless encryption method is commonly used in WPA2 security?
A. TKIP
B. AES
C. DES
D. MD5
ANSWER: B

In Mesh Mode, how do Access Points connect to extend network coverage?
A. Via Ethernet cables
B. Using wireless backhaul links
C. Directly through a router
D. Using satellite signals
ANSWER: B

In a FlexConnect architecture, what happens to user traffic when the AP is in Connected Mode?
A. It is tunneled back to the WLC
B. It is forwarded locally by the AP
C. It is dropped by the AP
D. It is encrypted and routed to another AP
ANSWER: B

What is the primary purpose of a Mobility Group in a Cisco wireless network?
A. Managing rogue AP detection
B. Ensuring seamless client roaming across different WLCs
C. Capturing and analyzing wireless traffic
D. Configuring QoS for multimedia traffic
ANSWER: B

Which of the following is not a feature of Cisco’s Mesh Mode?
A. Self-healing network capabilities
B. Use of wireless backhaul between APs
C. Centralized data forwarding to the WLC
D. Dynamic path selection for data traffic
ANSWER: C

What is the main advantage of the Cloud-Based Architecture in terms of software updates?
A. The APs are automatically updated with the latest firmware
B. The APs do not need firmware updates
C. The network administrator manually updates each AP
D. The WLC handles all updates on-site
ANSWER: A

Which wireless security authentication method is commonly used in enterprise networks?
A. WEP
B. PSK (Pre-Shared Key)
C. 802.1X/EAP
D. TKIP
ANSWER: C

What is the primary difference between Local Mode and FlexConnect Mode?
A. Local Mode forwards all traffic locally, while FlexConnect tunnels it to the WLC
B. FlexConnect Mode forwards traffic locally or centrally, while Local Mode tunnels all traffic back to the WLC
C. Local Mode supports mesh networks, while FlexConnect does not
D. FlexConnect Mode is used only in cloud-based architectures
ANSWER: B

Which wireless protocol is commonly used for dynamic routing in mesh networks?
A. OSPF
B. RIP
C. AODV
D. BGP
ANSWER: C

In Sniffer Mode, what role does the Access Point perform?
A. Acts as a wireless LAN controller
B. Scans for rogue APs
C. Captures wireless frames and forwards them to an analysis tool
D. Routes traffic between mesh nodes
ANSWER: C

What feature of QoS ensures that voice and video traffic receive priority over web browsing or file downloads?
A. 802.1X
B. WPA2
C. WMM (Wi-Fi Multimedia)
D. AES Encryption
ANSWER: C

Which of the following is a benefit of using the FlexConnect Standalone Mode?
A. Traffic is forwarded back to the WLC for analysis
B. The AP continues to function and forward traffic even without WLC connectivity
C. The AP prioritizes multimedia traffic using WMM
D. The AP automatically updates firmware from the cloud
ANSWER: B

What is the main purpose of Spanning Tree Protocol (STP)?
A. To allow multiple paths in a looped network
B. To prevent network loops by blocking redundant paths
C. To increase network speed by using all available paths
D. To provide security to Layer 3 networks
ANSWER: B

In Rapid PVST+, which port on a switch has the lowest cost to reach the root bridge?
A. Designated port
B. Root port
C. Alternate port
D. Backup port
ANSWER: B

What is the state of a port that is learning MAC addresses but not yet forwarding traffic?
A. Discarding
B. Listening
C. Learning
D. Forwarding
ANSWER: C

Which of the following features allows an access port to skip the listening and learning states in Rapid PVST+?
A. BPDU Filter
B. Root Guard
C. PortFast
D. BPDU Guard
ANSWER: C

What is the purpose of Root Guard in Rapid PVST+?
A. To prevent a port from becoming a designated port
B. To prevent a switch from becoming the root bridge
C. To prevent BPDU transmissions on an interface
D. To prevent loops on a non-designated port
ANSWER: B

Which command is used to view the spanning tree status of VLAN 10 on a Cisco switch?
A. show spanning-tree vlan 10
B. show spanning-tree status 10
C. spanning-tree show vlan 10
D. display spanning-tree vlan 10
ANSWER: A

What happens to a port when BPDU Guard is enabled and it receives a BPDU?
A. It is placed into a blocking state
B. It continues forwarding traffic
C. It is placed into err-disable state
D. It starts sending BPDUs
ANSWER: C

What is the default priority for a bridge in Spanning Tree Protocol?
A. 4096
B. 8192
C. 32768
D. 65536
ANSWER: C

What happens if an alternate port in Rapid PVST+ detects a failure on the root port?
A. It transitions to the discarding state
B. It transitions to the forwarding state
C. It remains in the alternate state
D. It blocks all traffic
ANSWER: B

Which of the following commands would set a switch to be the root bridge for VLAN 20?
A. spanning-tree vlan 20 priority 0
B. spanning-tree vlan 20 root primary
C. spanning-tree vlan 20 root enable
D. spanning-tree vlan 20 default root
ANSWER: B

In a mixed environment with legacy STP and Rapid PVST+, how will Rapid PVST+ switches handle BPDUs from legacy STP devices?
A. Rapid PVST+ switches will ignore legacy BPDUs
B. Rapid PVST+ will slow down and operate at the legacy STP's convergence time
C. Rapid PVST+ switches will convert legacy BPDUs to modern RSTP BPDUs
D. Legacy STP will automatically upgrade to PVST+
ANSWER: B

When configuring load balancing in Rapid PVST+, which command can be used to assign different root bridges for different VLANs?
A. spanning-tree vlan root enable
B. spanning-tree vlan priority 1
C. spanning-tree vlan [VLAN-ID] root primary
D. spanning-tree vlan cost set
ANSWER: C

How does MSTP (Multiple Spanning Tree Protocol) improve scalability compared to Rapid PVST+?
A. By creating a separate spanning tree instance for each VLAN
B. By combining multiple VLANs into fewer spanning tree instances
C. By automatically disabling unused ports
D. By using faster convergence timers
ANSWER: B

In a Rapid PVST+ network, what happens when a switch receives a superior BPDU on a port with Root Guard enabled?
A. The port is placed into the learning state
B. The port becomes the new root port
C. The port is placed into root-inconsistent state
D. The port continues forwarding traffic
ANSWER: C

Which feature should you enable to ensure that ports connected to end devices are not affected by spanning tree recalculations due to end device connections or disconnections?
A. Loop Guard
B. PortFast
C. BPDU Guard
D. BPDU Filter
ANSWER: B

In a mixed environment of Rapid PVST+ and MSTP, how does Rapid PVST+ interact with MSTP?
A. Rapid PVST+ switches ignore MSTP BPDUs
B. Rapid PVST+ switches treat MSTP as legacy STP
C. Rapid PVST+ switches synchronize VLAN instances with MSTP regions
D. MSTP and PVST+ cannot operate in the same environment
ANSWER: C

When using the command `spanning-tree mst configuration`, what does the `revision number` refer to in MSTP?
A. The priority of the root bridge
B. The MST region version number
C. The VLAN number associated with the instance
D. The BPDU transmission interval
ANSWER: B

What is the primary use of BPDU Filter in a spanning tree environment?
A. To filter incoming BPDU frames from neighboring devices
B. To prevent a port from sending BPDUs and participating in spanning tree
C. To block superior BPDUs from reconfiguring the root bridge
D. To disable spanning tree globally
ANSWER: B

Which of the following scenarios best illustrates when to use MSTP over Rapid PVST+?
A. A small network with fewer than 10 VLANs
B. A multi-vendor network with many VLANs and scalability needs
C. A Cisco-only network with less than 50 VLANs
D. A single VLAN network requiring load balancing
ANSWER: B

What is the effect of enabling Loop Guard on a non-designated port in Rapid PVST+?
A. The port remains in the blocking state if BPDUs are missing
B. The port transitions to forwarding state if BPDUs are lost
C. The port sends BPDUs at a higher rate
D. The port is disabled upon receiving superior BPDUs
ANSWER: A

Layer 2 is responsible for which type of addressing?
A. IP Addressing
B. MAC Addressing
C. Port Addressing
D. DNS Addressing
ANSWER: B

What device operates primarily at Layer 2 of the OSI model?
A. Router
B. Switch
C. Hub
D. Firewall
ANSWER: B

Which protocol is used for automatic EtherChannel negotiation?
A. OSPF
B. BGP
C. LACP
D. RIP
ANSWER: C

What is the purpose of Layer 2 EtherChannel?
A. To increase bandwidth by combining physical links
B. To convert IP addresses to MAC addresses
C. To route data between networks
D. To manage QoS traffic
ANSWER: A

What does the acronym LACP stand for?
A. Link Aggregation Control Protocol
B. Local Access Control Protocol
C. Link Addressing Control Protocol
D. Layer Aggregation Control Protocol
ANSWER: A

In EtherChannel, which mode must a port be in to initiate LACP negotiation?
A. Passive
B. Active
C. Dynamic
D. Static
ANSWER: B

Which layer of the OSI model is responsible for IP addressing and routing?
A. Layer 1
B. Layer 2
C. Layer 3
D. Layer 4
ANSWER: C

What is the primary function of a router in a Layer 3 network?
A. Forwarding data based on MAC addresses
B. Forwarding data based on IP addresses
C. Error checking and flow control
D. Data encapsulation and switching
ANSWER: B

Which command is used to verify the status of an EtherChannel group?
A. show vlan brief
B. show etherchannel summary
C. show interfaces brief
D. show spanning-tree
ANSWER: B

LACP is defined under which IEEE standard?
A. 802.1Q
B. 802.3ad
C. 802.1X
D. 802.11ac
ANSWER: B

What happens when a link in an EtherChannel bundle fails?
A. All traffic stops until the link is restored
B. Traffic is redirected through the remaining links
C. The EtherChannel is automatically dissolved
D. The LACP process must be manually restarted
ANSWER: B

What is the key difference between Layer 2 and Layer 3 EtherChannel?
A. Layer 2 uses MAC addresses while Layer 3 uses IP addresses
B. Layer 2 is faster than Layer 3
C. Layer 2 requires LACP, while Layer 3 does not
D. Layer 3 EtherChannel does not support redundancy
ANSWER: A

Which of the following is a valid verification command to check LACP neighbors?
A. show interfaces status
B. show lacp neighbor
C. show port-channel status
D. show ip interface brief
ANSWER: B

What does the “passive” mode in LACP do?
A. It initiates the EtherChannel negotiation process
B. It waits for the other side to initiate LACP negotiation
C. It disables EtherChannel completely
D. It prevents load balancing
ANSWER: B

Which of the following fields is NOT part of the Layer 2 Ethernet frame?
A. Source MAC Address
B. Destination IP Address
C. Preamble
D. Frame Check Sequence
ANSWER: B

When configuring a Layer 3 EtherChannel, which command is used to assign an IP address to the port-channel interface?
A. switchport mode access
B. no switchport
C. ip address 192.168.1.1 255.255.255.0
D. channel-group 1 mode active
ANSWER: C

In an EtherChannel using LACP, what is the effect of setting the mode to “active” on both sides of the link?
A. EtherChannel will form automatically
B. EtherChannel will require manual activation
C. LACP negotiation will fail
D. The link will become inactive
ANSWER: A

Which of the following is NOT a benefit of EtherChannel?
A. Increased bandwidth
B. Redundancy
C. Reduces the number of MAC addresses
D. Fault tolerance
ANSWER: C

How does a router at Layer 3 handle packet forwarding?
A. By using MAC addresses to forward packets
B. By encapsulating data into Ethernet frames
C. By determining the optimal path using IP addresses
D. By prioritizing traffic using QoS mechanisms
ANSWER: C

Which statement accurately describes the difference between PAgP and LACP?
A. LACP is Cisco proprietary, while PAgP is open standard
B. PAgP supports more links than LACP
C. LACP is an open standard, while PAgP is Cisco proprietary
D. Both protocols are identical in functionality
ANSWER: C

Cisco Discovery Protocol (CDP) operates at which layer of the OSI model?
A. Layer 1
B. Layer 2
C. Layer 3
D. Layer 7
ANSWER: B

By default, how often are CDP advertisements sent?
A. Every 120 seconds
B. Every 60 seconds
C. Every 30 seconds
D. Every 180 seconds
ANSWER: B

Which command is used to enable CDP globally on a Cisco device?
A. cdp interface
B. cdp enable
C. cdp run
D. no cdp enable
ANSWER: C

Link Layer Discovery Protocol (LLDP) is a:
A. Cisco proprietary protocol
B. Vendor-neutral protocol
C. Layer 3 protocol
D. Security protocol
ANSWER: B

LLDP operates at which layer of the OSI model?
A. Layer 3
B. Layer 1
C. Layer 2
D. Layer 7
ANSWER: C

Which command shows CDP neighbors on a Cisco device?
A. show cdp neighbors
B. show lldp
C. show ip neighbors
D. show version
ANSWER: A

LLDP frames contain information in the form of:
A. IP packets
B. TLVs (Type-Length-Value)
C. SNMP messages
D. ARP requests
ANSWER: B

The default hold time for CDP information is:
A. 60 seconds
B. 180 seconds
C. 120 seconds
D. 300 seconds
ANSWER: B

Which command shows detailed information about LLDP neighbors?
A. show cdp neighbors
B. show lldp neighbors
C. show lldp neighbors detail
D. show version
ANSWER: C

Which command disables CDP on an interface?
A. no cdp run
B. no cdp enable
C. cdp disable
D. no cdp receive
ANSWER: B

What is the primary purpose of Layer 2 discovery protocols like CDP and LLDP?
A. Routing traffic between networks
B. Discovering and sharing device information at the Data Link Layer
C. Encrypting network communications
D. Providing DNS resolution for connected devices
ANSWER: B

Which of the following can NOT be advertised by LLDP?
A. Device name
B. VLAN information
C. Port ID
D. Device capabilities
ANSWER: B

If CDP is disabled globally but needs to be enabled on a specific interface, which command should be used?
A. cdp run
B. no cdp run
C. cdp enable
D. no cdp enable
ANSWER: C

What is the difference between CDP and LLDP in terms of vendor compatibility?
A. CDP is Cisco proprietary, LLDP is vendor-neutral
B. LLDP is proprietary, CDP is vendor-neutral
C. CDP operates on Layer 3, LLDP operates on Layer 2
D. CDP is used for routing, LLDP is used for switching
ANSWER: A

Which TLV in LLDP contains information about the hardware capabilities of the device?
A. Port Description TLV
B. System Capabilities TLV
C. System Description TLV
D. Management Address TLV
ANSWER: B

Which of the following is NOT a best practice when configuring LLDP on a network?
A. Enabling LLDP on trusted interfaces
B. Disabling LLDP on interfaces connected to untrusted networks
C. Monitoring LLDP traffic regularly
D. Enabling LLDP on all interfaces, including those connected to untrusted networks
ANSWER: D

In which situation would it be better to use LLDP instead of CDP?
A. When managing a network with only Cisco devices
B. When managing a network with devices from multiple vendors
C. When detailed VLAN information is needed
D. When using only Cisco switches
ANSWER: B

What is the command to enable both LLDP transmit and receive functions on a specific interface?
A. lldp transmit receive
B. lldp enable
C. lldp run
D. lldp transmit; lldp receive
ANSWER: D

Which command can be used to view detailed information about the software version of a neighboring device using CDP?
A. show cdp neighbors detail
B. show version
C. show lldp neighbors
D. show ip interface brief
ANSWER: A

LLDP advertisements are sent by default at which interval on Cisco devices?
A. Every 60 seconds
B. Every 30 seconds
C. Every 90 seconds
D. Every 120 seconds
ANSWER: B
