Which scheduling algorithm provides the highest average turnaround time?
A) Shortest Job Next (SJN)
B) Round Robin (RR)
C) First-Come, First-Served (FCFS)
D) Shortest Remaining Time (SRT)
ANSWER: C

Consider a system with IA=32bits and PAS=64MB and PS=4KB. The memory is Byte addressable then what is approximate size of page table in bytes.
A) 1MB
B) 2MB
C) 3MB
D) 4MB
ANSWER: B

What is the primary function of an operating system?
A) Running applications
B) Managing hardware resources
C) All of the above
D) Handling user interactions
ANSWER: C

What is the function of the 'fork' system call in Unix-like operating systems?
A) To allocate memory
B) To schedule processes
C) To create a new process
D) To terminate a process
ANSWER: C

How does a priority scheduling algorithm work?
A. It executes the shortest process first.
B. It assigns a priority to each process and executes the highest priority process first.
C. It executes processes in the order they arrive.
D. It randomly selects processes to execute.
ANSWER: B

What is a process in an operating system?
A. A file storage unit
B. An input device
C. A program in execution
D. A network protocol
ANSWER: C

In reference to disk scheduling, what is the average seek time of the disk using C-Scan track request order: 98,183,37,122,14,124,65,67; starting point is 53?
A. 372
B. 374
C. 373
D. 371
ANSWER: A

What does the 'tar' command do in Unix-like systems?
A. Creates a new file
B. Deletes files
C. Archives files and directories
D. Decompresses files
ANSWER: C

Calculate Avg TAT and Avg WT using LJF (Preemptive): P: 1,2,3,4 AT: 1,2,3,4 BT: 2,4,6,8.
A. 16,11
B. 16,10
C. 18,13
D. 17,12
ANSWER: D

Using page replacement algo(LRU), find number of PF and hit, number of frames = 4, reference string: 7,0,1,2,0,3,0,4,2,3,0,3,2,1,2,0,1,7,0,1.
A. 8,12
B. 9,11
C. 6,14
D. 7,13
ANSWER: A

Memory chip size= 512*8 bit organize memory of 64MB. How many RAM chips required? What will be the memory organisation map? What is size of decoder required?
A. 2^17, 17 rows and 4 columns, 17*2^17
B. 2^19, 17 rows and 4 columns, 17*2^17
C. 2^19, 19 rows and 4 columns, 19*2^19
D. 2^19, 19 rows and 1 columns, 19*1*19
ANSWER: A

What is the purpose of a device driver in an operating system?
A. To optimize RAM usage
B. To manage network connections
C. To control hardware devices
D. To encrypt files
ANSWER: C

What is the purpose of a page table in virtual memory management?
A. To store user preferences
B. To store process IDs
C. To manage network connections
D. To map virtual addresses to physical addresses
ANSWER: D

How is deadlock avoided in operating systems?
A. By implementing mutex
B. By using semaphores
C. By increasing CPU speed
D. By using deadlock detection algorithms
ANSWER: D

Memory chip size= 512*8 bit organize memory of 64MB. How many RAM chips required? What will be the memory organisation map? What is size of decoder required?
A. 2^19, 17 rows and 4 columns, 17*2^17
B. 2^17, 17 rows and 4 columns, 17*2^17
C. 2^19, 19 rows and 4 columns, 19*2^19
D. 2^19, 19 rows and 1 columns, 19*1*19
ANSWER: B


Memory chip size = 512^2 bit organize memory of 64MB. How many RAM chips required? What will be the memory organisation map? What is size of decoder required?
A. 2^19, 17 rows and 4 columns, 17*2^17
B. 2^17, 17 rows and 4 columns, 17*2^17
C. 2^19, 19 rows and 4 columns, 19*2^19
D. 2^19, 19 rows and 1 column, 19*1*19
ANSWER: C

What is the purpose of virtual memory?
A. To reduce disk space
B. To manage user accounts
C. To extend physical RAM
D. To enhance network performance
ANSWER: C

Which of the following is not a primary function of an operating system?
A. Hardware management
B. Process management
C. Software development
D. File management
ANSWER: C

In reference disk scheduling, what is the average seek time of the disk using C-Scan: track request order: 98,183,37,122,14,124,65,67, starting point is 63?
A. 373
B. 374
C. 372
D. 371
ANSWER: C


How does a round-robin scheduling algorithm prevent starvation?
A. By allocating more CPU time to each process
B. By assigning higher priorities to certain processes
C. By time-slicing CPU among processes
D. By executing processes in random order
ANSWER: C

What is a kernel in an operating system?
A. Core component
B. System utility
C. User interface
D. Peripheral device
ANSWER: A

Calculate Avg TAT and Avg WT using SJF (Non-preemptive): P: 1, 2, 3, 4, 5 AT: 1, 2, 3, 4, 5 BT: 7, 5, 1, 2, 8
A. 10.6, 6
B. 10.5, 5
C. 10.4, 4
D. 10.3, 3
ANSWER: A